Canon用戶討論區(17) EOS R5 EOS R6 Born To Rule

#1 Updates
#2 常見問題
#3 EOS M系統機身
#4 APS-C 單反機身
#5 Full Frame 單反/EOS R無反機身
#6 EF-M 鏡頭
#7 APS-C 鏡頭
#8 Full Frame 單反鏡頭
#9 Full Frame 無反鏡頭

Updates
1. EOS R5
• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
定價 HKD $30,880
Canon 無反5系新機 Spec暫時屌打晒市場上所有同級產品 痴撚線相機

2. EOS R6
• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)
定價 HKD $19,880
Canon 無反6系新機 同R5 比少左像素 raw 4k 120 mon細啲 其他差唔多 但平10000 窮人之選

3. RF 新鏡
RF 100 - 500 f/4.5 - 7.1L IS USM (去到363mm有f/5.6)
RF 600 mm f/11 IS STM
RF 800 mm f/11 IS STM
RF 85 MM f/2 Macro IS STM
RF 1.4x
RF 2.x

4. EOS 850D
唔知 無睇 想買直接買90D thanks

常見問題(10/7/2010更新)

揀咩機好？ef 定 rf？full frame 定 apsc？
主要睇下你有幾多budget 同埋用嚟做乜 影相有影相機 拍片有拍片機 有both機但貴
仲要考慮鏡群 有無未來 同埋配件（啫係卡 hardisk 電 editing 電腦）
依家有未來嘅機有 R R5 R6
無未來就有 ef mount ef-m mount 同 rp
通常無未來嘅機適合新手 因為平啲 到你玩到咁上下先換有未來嘅機都未遲 當然你好有錢另計
請買你買得起最貴嘅機 包無後悔

買唔買90D/5D mark iv好？
承上題 呢兩部機都係ef mount 都無未來 但唔代表差 可以講係好抵玩
但如果budget許可建議直接上R6 唔係貴好多

EF鏡咁平/我又成手 EF鏡 RF 機用唔用得番？
用得 有官方adapter 對焦一樣咁快 仲可以用crop mode 用埋 ef-s 鏡

影人用咩鏡？影景用咩鏡？
有人話影人就大光圈長焦 影景就wide angle 其實唔係 咩焦段影咩都有人用
主要係睇下你想要咩感覺 長焦就壓縮 集中啲 wide angle就多啲內容 睇多啲相就明

拍片買咩機？影相買咩機？
先講影相 影相到左2020發展已經去到樽頸位 要鬥像素 所以基本上近五年咩機都得 唔會太差 鏡頭群易非常成熟 80D 90D m6ii 5d4 r r5 r6等等等等 買你買得起最貴嘅就得

到拍片 拍片梗係R5 R6啦 但要留意 拍片唔只係部機 仲有燈光 收音 劇本 複雜過影相好多 成本亦都高好多 所以諗拍片嘅時候要諗埋 重要諗吓你係拍vlog 定拍啲懶係靚嘅b roll?定both? 兩樣用到嘅架撐都唔同 仲有剪片部電腦 harddisk等 建議你做多啲research先再睇相機
但如果你做晒research 咁一定係買R5 R6 無第三部可以揀 （你可以試下1dxiii 拍嘅）

買R6 定 a73好? 定等埋a74?
canon post就梗係推canon 色靚唔洗講 鏡群大 性能好 反mon 操控 各方面都屌打a73
但理性嚟講 你可以等埋a74 先嘅如果唔急 但我都係力推r6

去邊度買機鏡好？xxx信唔信得過？
新手去shop@dcfever無死
識先好去三陽四寶 唔係好易中伏 或者叫個識嘅朋友陪你去
二手同上
千祈咪去啲唔識又特別平嘅所謂優惠買 一定係呃鳩你

買唔買m6 mark ii好？
可以買 但唔建議 canon ready好開發 RF mount apsc機 建議等下（可能等好耐）
但係係好機嚟 入都無妨

機身選擇

APS-C 無反 EOS M系統 (已死)
優點：輕身、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮、DC Size單反質素
EF-M mount可以比到大家用一啲短法蘭距嘅鏡頭，俾大家喺sony以外有一個機會用到大廠操作系統配合呢啲鏡頭。m系列嘅size同埋對焦輔助系統亦非常適合手動對焦鏡頭

缺點：鏡頭選擇較少

EOS M6 Mark II
14張連拍，無crop 4K 30P, 1080P 120P，當年M50嘅expected spec依家先有
90D無反版本，一躍成為最好用apsc機，加上sigma新鏡就出，幾有潛質。

EOS M100
價格便宜，輕身，Dual Pixel對焦
雖然冇hot shoe，但係當隨身機都合理

EOS M50
睇啲評測就話好好用，一貫Canon水準，亦有EVF
雖然就話有得拍4K，但係有個cropping，而且拍4K嘅時候冇Dual Pixel用
然而亦有會員反映M50操控性極差，建議試清楚先買

EOS M5
成部80D放入去無反機身度，操作都唔差，亦有EVF
可惜反mon向下翻，vlogging就未必適合，而且冇4K

EOS M6
規格同M5一樣，但係冇EVF，操控都冇M5咁好
個反mon就向上翻嘅，vlogging會阻住個mic…

APS-C 單反
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：比較重

EOS 200D ii
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，低budget入門
EOS 850D
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，中低budget入門

EOS 77D
同800D一樣，但係有個機頂LCD，操控上似頂級機

EOS 80D
個規格同上面比都係差唔多，但係操控各方面都一定有提升
有headphone jack方便拍片（同埋有防潑水功能）

EOS 90D
3250萬全APS-C最高像素cmos，10張連拍， 無crop 4K 30P, 1080P 120P
預計會係canon apsc 單反endgame，都有人認為係7D mark III。

EOS 7D mark ii（有人話唔可以再講，但係既然係官網仲有都要寫）
有幾年歷史，應該好快出新機，有速度需求可以考慮

Full Frame 單反
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：重、唧牙膏問題嚴重，技術落後

EOS 6D mark ii
Full frame入門機，畫質都合理
有反mon，dual pixel方便拍片，vlogging啱用
對焦系統將80D嗰個直接搬落去，對焦點堆喺中間，建議去showroom試清楚先
Dynamic range據講好差，而且拍片同其他廠商比簡直垃圾

EOS 5D mark iv & EOS 1Dx mark ii & EOS 1Dx mark iii
買得呢三部機都應該好有研究啦
(5D mark iv 可以俾多$780升級clog，但用clog唔可以用於120fps同4K)

Full Frame 無反

EOS R5
• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
定價 HKD $30,880

EOS R6
• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)
定價 HKD $19,880

EOS R
Dual Pixel AF 一貫Canon質素
機頂有個display，EVF唔錯
拍片方面有反mon，亦都有C log
操作上有幾個轉盤，鏡頭都加咗個，但係條控制bar就見仁見智
可惜係無機身防震，而且得單卡
（注意返LPE6用USB叉電會壞，要用新電池LPE6N）

EOS RP
EOS RIP 唔想講

EOS Ra
Canon 不務正業天文機，用返R機身

鏡頭選擇

EOS M

Laowa 9mm f2.8 zero d
畫質好，又平（預售價 $3700-3900），不過係手動對焦，而且暗角嚴重

Samyang 12mm f2
畫質都好好，又平，亦都係手動對焦

EF-M 11-22mm f4-5.6 IS
畫質唔錯，有IS AF，但係光圈細

EF-M 15-45, 18-55
呢兩支kit鏡應該夠用

EF-M 22mm f2
35mm等效 f2餅鏡，畫質一流，EOS M必備鏡頭

EF-M 28mm f2.8 macro
28mm 微距鏡，日常都啱用，仲有補光燈

EF-M 55-200mm
不過不失遠攝鏡，有追求可以用adapter插長鏡

EF-M 18-150mm
體積同畫質取捨，方便係方便，但畫質唔係最好

EF-M 32mm f1.4
新出鏡頭，畫質真係勁
而且等效50mm，非常抵玩

Sigma 16mm 30mm 56mm f/1.4
sharp，大光圈，平

APS-C 單反
廣角鏡
Tamron 10-24mm VC
Canon 10-18mm IS
Tokina 11-20mm f2.8 （可以用上full frame，但係得16-20可以用）
Samyang 10mm f2.8（手動對焦鏡）
Tamron Canon兩支光圈細，但係有IS搭救
Tokina Samyang優勢在於光圈大
4支鏡畫質都好好，揀邊支見仁見智

標準鏡
Sigma 18-35mm f1.8 ART
大光圈，sharp到爆，我覺得唔需要揀，一定係佢

EF-S 24mm f2.8 stm
餅鏡，畫質都合理

EF 50mm f1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

遠攝鏡
EF-S 55-250mm stm
呢支鏡唔貴，但係質素好好，遠攝入門首選

EF 70-300mm
新版鏡有個mon，好似好得意咁，質素都唔差
亦唔會好似T記咁多問題

Full Frame單反鏡頭

有錢就一定係原廠鏡 大三元 小三元
Sigma ART系列sharp到冇人有，對比原廠平好多（24-70/24-105art 據講走焦好嚴重）
Tamron近年出嘅鏡提升咗好多，比得上art系列，防震(VC)應該係市場上最強，但係好多鏡made in支那
Samyang又係性價比極高，但係大部分鏡頭手動對焦

廣角鏡
Samyang 14mm f2.8 AF
畫質冇投訴，又唔貴，仲有AF

EF 16-35mm f4L IS USM /f2.8 USM iii
個人首選，畫質冇投訴，f4版有IS方便拍片

EF 17-40mm f4L USM
最平嘅紅圈鏡，但係無論係插APS-C機當標準鏡，定係當FF廣角鏡，市場都有太多更好嘅選擇

標準鏡
Sigma 35mm f1.4 Art
Art系列比得上Canon 原廠35mm L鏡，但用係5d4要熄correction

EF 40mm f2.8
價錢質素合理餅鏡，輕便首選

EF 50mm 1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

EF 24-70mm f4L IS USM ii
EF 24-70mm f2.8L USM ii
FF機kit鏡，畫質冇得拗，f4版有微距幾好用

EF 24-105mm f4L IS USM ii
FF機kit鏡，紅圈鏡畫質好難差得去邊
雖然畫質同第一代比較冇咩提升，但係如果冇第一代，絕對唔會係錯嘅選擇

遠攝鏡
70-200mm
EF 70-200mm f4L IS USM ii EF 70-200mm f2.8L IS USM iii
Tamron 70-200mm f2.8 G2
3支鏡畫質都係冇得彈，睇價錢 + 個人喜好

EF 135mm f2L
20年前嘅鏡，今日都係頂級

Full Frame 無反鏡頭
全部都好Sharp 鏡尾做得好貼sensor 所以畫質提升唔少 但缺點係貴 同光圈亂鳩咁嚟 平民玩家難以入門 就嚟齊章

RF 35mm f1.8 IS Macro STM RF 50mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM DS
RF 85mm f/2 Macro IS STM
RF 24-105mm f4L IS USM RF 28-70mm f2L USM
RF 15-35mmm f2.8L IS USM
RF 24-70mm f2.8L IS USM
RF 70-200mm f2.8L IS USM
RF 24-105 f4 IS USM
RF 24-105 f4 - f7.1 IS STM
RF 24-240mm f4.5-6.3
RF 100 - 500mm f/4.5 - 7.1L IS USM (去到363有5.6)
RF 600mm f/11 IS STM
RF 800mm f/11 IS STM
RF 1.4x
RF 2.x

Adapter有3款，插filter嗰隻應該好有用
EF to RF
EF to RF + Control Ring
EF to RF + Filter

新post留名！

漏氣到爆既香港雞能到呢家重未比人落order

等緊嗰兩枝針孔長鏡真身, 會唔會變咗R6專用鏡

有冇話r5幾時出到貨

efm收皮？唔再發展同出新機？真？

外國話係七月尾，估計香港同步..... 掛？

R5 , R6 已經公佈左，依家仲想買EF 85mm f1.4 IS 同 EF 100-400 F4.5-5.6 II IS 是否好on 居，依家用緊5D Mark IV

Source?

點會戇居？除非你短期內賣出5D4換無反，否則照買EF鏡冇問題，而且將來都可以加mount俾無反用，唔使擔心用唔返！

買過一仔，冇工作証明，冇入

唔會 ef鏡高質 但遲買會平幾舊

r6得4k60p
fhd 120p

同埋無video raw

問樓下豐澤佢話要成個星期先有得訂

我去左肥花留名

R6 個像素好另人郤步

其實真係睇你印唔印大相
唔印大相真係唔洗理個像素

拍片差好遠，價錢差唔多...
對我黎講

訂左R5

師兄，邊度訂，幾錢？

窮L繼續用住R 等 R5 Mark 2

準備衝R6....但未諗到kit set 入f/4-7.1 定 f/4L 預左會入埋支35.8
有8級防震 光圈細少少又好似夠做
要散景先轉定焦
有冇巴打指點下？

一定係F4 L, 進步左唔少

唔係下話 起碼四五年喎

電量會唔會唔得？

應該話你會唔會放大相黎睇
佢印大相同100%CROP都夠用 但係如果你去到200 OR 300%就應該要R5

Lpe6唔洗諗 屈到仆街

我有三支鏡
35.8
24105/4
70200

支24105 好似未用過咁

用緊6d. 真心諗緊r5/r6

佢CANON LIVE 個陣有個攝影師用R6晒左張半個人咁大既相出黎
佢話完全係冇問題.... 所以我諗除非你會聞相 唔係R6同夠 同埋低像素個ISO都會好好多 睇下1DX3就知

5D3 既我有D心郁 R5
但成手EF鏡

低像高iso 畫質一定靚啲

冇需要用到45mp, 又唔係為拍片，我真係覺得R6好正

自問成日crop相
用R ratio4:3轉做1:1已經得翻20mp
用1.6x crop mode得翻12mp

比夠24mp都好呀
雖然分別唔大，但係啲錢會洗得安心啲

我真係極少裁相，除非影蟲影雀，20mp 真係好夠 當然高啲開心啲

有冇人仲用緊乜D乜乜D EF鏡
諗住之後條路點走

留返枝ef100-400 ii, 100 macro 同50 1.8stm其他轉rf

機賣左定KEEP呀你

用轉接環。。見網上評語都ok 呀

用EF 鏡無問題喎

我知 我係睇下大家之後會點....

最正都係Drop in filter 個接環，用 EF 鏡變成極度方便

究竟SIGMA 35MM F1.4 ART 定CANON 35MM F1.4 II好
想知畫質,散景,對焦邊支會好D?
canon果支係咪會有嚴重d既紫邊問題?

唔怕重簡 sigma

睇常見問題 thanks

有錢一定L

用緊Sony A6400
諗住上full frame轉R6
係咪買返RF鏡會好d因為Sony ff鏡頭少貴
以為Canon會平d，但RF鏡頭嘅價錢好似差唔多

我見頭post咁寫

rf24ー105f4 平過sony嗰枝好多

平過埋ef枝二代 cls

因為有kit拆啫 半賣半送 唔買唔抵咁

我驚r5派左街後 等R6果個月好難挨

師兄訂R5定R6？

我留哂R5 and R6 如果開訂會通知我

點知部R6咁有吸引力 我仲未決定到

準備出rf apsc機

Rf鏡要貴可以好貴，唔貴既都有，不過未出齊啦

有source？

你地點睇600同800mm果兩枝鏡？

我從16至60mmm都係EF鏡，一樣影到靚相，唔覺有乜問題！

On9鏡 日光日白要iso幾多先夠安全快門？ 你話有8級is 喂 我唔郁咋喎 隻嘢郁吖嘛最後咪又係要用番over 1/800影 咁同冇is有咩分別

長痛不如短痛 ef已經唔會再出機出鏡。

嗯..........
btw, thx

光圈係細，但好過無得玩。
要玩800mm以上有咩選擇？
我知可以 EF 100-400 配個 2x ，但都係f/11，價錢盛惠萬幾銀。一係買支800/5.6L，唔貴，十萬應該有。副廠唔熟。

支RF800mm 七千銀，當玩具玩OK喎。睇個size同水樽差唔多，咪好天先去影囉。

我樓上個問題點解決先

啱啱揾到張月亮相，換算返 F11，ISO 係 400，快門係1/200。另外揾左張晴天相，換算後 F11, ISO 200, 1/800 sec
日光日白應該還可以

高感實用也

得唔得呀 同埋打雀緊貼安全快門都未必打到 識人用600 4 日光日白打雀iso都800起跳 有見過2500

1/800 唔夠快，乘多倍 1/1600，都係F11, ISO 400，夠啦。陰天咪唔帶出去囉，影相都係睇天氣架啦。800/5.6 行價$85000 wor，七千銀，50倍手機都咁上下啦，用FF影，就算光圈細，點都要好過手機掛

幾大先叫大相

用左幾年單反 年頭先入左支EF 1635 f2.8，準備換R5 諗緊支EF放唔放左佢 換支RF 1535

之前用6d之後轉左去fuji xt3
終於等到部似樣無反
換硬r6

可能R6個20mp就係預你咁用掛

有幾樣野你要諗 首先 ef 1635 iii同rf1535質素上係差唔多嘅 咁你要諗 weather seal對你嚟講緊唔緊要？ 因為1535係伸縮 你枝1635 係二代定三代？你有冇第二啲機用ef鏡？i.e. canon單反 sony 或者 Nikon

Ef鏡嘅好處 係好多system都係用佢 唔係淨係canon單反 尤其拍片 a7iii z6 bmpcc z cam 全部上到ef鏡 而且平 㩒操 多貨 所以仲有咁多人用ef鏡

ef to rf 兩個adaptor 反而令某啲鏡更應該用番ef.

ultra wide 既cpl 係點都令角位失光太多，某啲鏡重要落唔到cpl, 佢一個adaptor 令所有鏡甚至tele 都用到

如果多日光下用大光圈，個nd 又係屈機的

呢家重要r5 r6 都有個痴線既ibis, 我連ef2470上rf2470個衝動都冇埋

純粹係支70200縮左水比較吸引啲

我用緊支Rf70200 放落袋短左係幾正 出2x再買埋

我支1635係三代，我得一部單反原本用緊6d

唔洗特別換，枝16-35應該夠食落R5

好，話唔定過多3-4年 RF 1535出第二代

我係想問一代先岩一代二手同sigma 差唔多價
應該點考慮？

Sigma

重就重開架啦

RF70200 講明唔support 1.4x 同 2x

問心嗰句 除非你係業內人士，專業玩家
我俾4500萬同2000萬一個普通人，想影家庭相嘅人睇，係唔會有分別

咁支extender出嚟用邊支鏡...?

100-500
600
800

好收黎玩下先

除非未用過高像素，唔係一定睇得出，如大合照

執人樣執死人咩
業內緊係想執少啲架啦

吓 屌丫

睇鏡尾就知有冇可能加teleconverter啦
龍仔70180都係咁

咁又係 尾玉勁貼

唔好買一。代
買7 年保 龍仔 35.4 好過art 同一代 輸二代少少

R6 係咪可以當同 A9II 比較？
係輸WiFi 同少400萬像素，仲有R6應該係膠機身，但我睇美國官網又話internal stricture 係magnesium alloy，唔會太差掛？

Comfortable and solid in the hand, the EOS R6’s exterior is made of lightweight and rigid polycarbonate resin, while the internal structure is mainly made of magnesium alloy that enhances body durability while shielding the camera from electromagnetic radiation and heat. It also has a tempered front panel for internal rigidity.

一般用家(非攝記)需要高速機嘅話 r6可能仲好過a9雖然未知r6 20fps嗰陣會唔會好似a9咁得返12bit raw

用緊6D2 部R6好似好啱胃口咁
諗緊好冇放晒屋企d EF鏡

EOS R5似乎散熱麻麻,發熱問題情況嚴重,8K果然好勉強
實測係23度環境下8K拍20分鐘就過熱,如果係23度以上同陽光直射環境下縮到得返10分鐘,雖然好少人會用到8K

但得8K先有Raw

玩到8K RAW ,我估你部電腦分分鐘仲要貴過部R5

800/600得F11 2x之後...真係仲用到咩

幾張512gb cf express 都夠買部R5 部腦貴過部R5 基本架啦，如果唔係根本玩鬼自己。

既然都有咁既配置，買多部R5 輪住一部影十分鐘都唔過份啦

剪8K raw 部腦起碼要10萬起 再洗十萬買SSD

日光日白其實係會用得到，sunny 16rule 都講緊用f16 做個base 黎計快門。

呢家啲機高iso 咁得，真係可以用得到架，之不過出黎個效果，例如景深果啲，就唔好強求囉

而家一手 EF鏡， 唔知駁落 RF mount 對焦會唔會慢好多

所以實際上會有幾多人先會用到8K RAW？當然,有無限金錢就另計啦

好想試玩下

同埋有乜野output 需求要用到8k resolution

客觀咁講,雖然好多人都用唔着,但科技嘢唔會嫌少,俾多你好過閹鳩你,起碼好過以前咁唧牙膏,點知日後可能真係用到,呢樣係抵讚
8K散熱有限過熱問題情有可原
但4K 30p超采樣係23度環境下錄得30分鐘就過熱就真係弱雞咗啲啵,如果係香港30幾度環境下咪仲快過熱

用嚟crop

幾分鐘就冇

我就未驚過 樓豬依家z6用ef鏡都咬得勁實 我就唔信原廠廢得過副廠

覺得未來幾年用得8K拍片，一定係職業使用者，就算用黎拍戲拍劇都唔使一take過咁耐時間，基本上三、四分鐘已經算長，所以應該夠佢地用架喇！

EF to Z有咩adapter推薦

Fringer

不過我都諗住賣咗部z6 同adapter轉r6反正成手都係ef鏡

所以我咪話8K散熱有限過熱問題情都有可原
係4K 30p超采樣係23度環境下錄得30分鐘就過熱就真係弱雞咗啲啫,如果係香港30幾度環境下咪仲快過熱
相信大部分買R5嘅拍4K係多過拍8K嘅

今次應該好多人又轉會，入返部R6
暫時睇性能價錢，都贏哂其他廠
真係成支牙膏擠哂

唔記得睇邊條片話支100-500得300-500mm用到extender

係, DPReview 都有講

Altson

緊係有分別...
不過我係半個業內人
利申有5DSR

成手EF 唔覺得會好慢
話哂都原廠同廠喎

我想問m6mk2有咩人像鏡選擇

Sigma 56 1.4

係唔係要買埋轉接器

唔洗 呢枝鏡有e mount

* efm mount

正 得閑去望下先 手頭上得canon 11-22 同32硬係淨d野咁

其實拍片過熱，好多機都有

上網search mirrorless overheat d 片，多到你唔信。A7III 拍4K 30p 都有機會35分鐘就overheat啦
睇片：

龍仔好過sigma?

好遺憾 35.4 係

上肥花二手都未有人放、原來上年出

一手5000 幾
好抵玩

35 art 2手3500

但R5係23度無陽光直射環境下4k 30拍30分鐘就已經過熱呢,如果係香港三十幾度情況咪仲快過熱

一追故就完全感受到ching對R5既怨念
We know that feel

難得canon今次肯大發慈悲直接踩爆牙膏,等咗咁耐部R5終於可以一吐烏氣,但只係講出一啲問題,ching唔多滿意 I know that feel

Let's face it
大把科技產品多多少少都有小眾功能 可能大部分人都唔用
但有嗰下爽呀嘛 比錢唔係買黎用 係買個人冇我有既優越感 喺連登走轉大把依D人 尤其硬件台手機台攝台
甚至唔洗買咗嗰樣product 只要你用緊個brand最勁嗰個model有人地冇既野 已經可以帶黎優越感
最後依D人反而多數都唔係搵食

咁你係講就講多D呀嘛 黎黎去去同一個point同一句野 copy & paste 左3次
不如樓主pin佢句如果係香港30幾度咪仲快過熱啦

哎喲！原來講事實唔得㗎

R5優點我有讚㗎,不過原來只可以讚,唔可以講缺點,好惡呀

話你怨婦姐 點會唔比你講唔比你彈唔好咁敏感啦

只係Canon自己都公佈埋會過熱 我諗Canon用家唔係文盲會識字
你下一步係咪打算解釋埋原來30度熱過20度 原來太陽底下熱過室內

R5難得可以令你谷咗咁耐精谷到精都黃撚曬難得今次可以射到天花板,講一下個缺點就好似篤正你G點咁大反應,明嘅

你差左正午熱過夜晚 晴天熱過陰天 赤道熱過南北極 夏天熱過冬天
講多兩句啦你唔講其他人唔知 到時會唔會3分鐘就息機?
希望有人實測完第一時間話你知等你心裡平衡D

咁你係住係赤道定南北極定香港呀？

我以為8K 根本未普及、一濶三大、買harddisk都買窮、做Job都未有人用、電腦剪唔到等等，點知有過熱時間公佈左，又會有咁多人關心8K

講返正經，8K會過熱，睇埋review oversampling, cropped 4K oversampling 咩表現先再講啦

8K邊有人用 但8K會過熱就唔係好接受到囉就算我唔買都係咁話

8K 30p raw過熱係情有可原,相機機身size要求8k無過熱係無可能嘅事
就算而家未普及,日後未必唔會,日後用到變相部機生命週期可以延長,俾多個選擇你好過閹鳩你

睇review 龍仔表現好似唔錯有無咩地方有得玩下支鏡

5 or 6 or both?

哎呀！你答我啦,你係住係赤道定南北極定香港呀？
使唔使幫你再扯遠啲呀？金星仲熱過地球,水星仲熱過金星,等外星人實測完話我知呀！

我話過相機body size拍8K散熱有限,過熱係情有可原,你就話唔接受到8k會過熱,我話4K 30p過熱你就咁大反應,你嘅標準好神奇啵

其實你好似連我講緊你D乜都未搞清楚

係你連我表達乜都未搞清楚,我住香港緊係用香港目前嘅日間氣溫標準嚟估計過熱問題,你扯到赤道,南北極,你係咪住嗰邊先？

我係叫你唔好咁怨婦 係咁loop D大家都知 呀媽係女人既野
而赤道熱過南北極就係其中一個大家都知 呀媽係女人既例子
並唔關住邊到事 我唔知點解你問埋咩住邊到九唔搭八

而家九唔搭八嘅係你呀,我住香港緊係用香港嚟估4k過熱時間啦,你就扯到無雷公咁遠極端天氣例子遊花園咁憨鳩,你係係咪住赤道定南北極先？柒咗仲係度兜,究竟邊個先係似怨婦呀

其實由頭到尾我都係串緊你成個bot咁三幅屁一路loop 就連你個優點都係copy & paste 你自己追你自己睇下
4K 8K定64K我根本唔care

同埋你都係仲係唔明我個例子好難討論 問題根本唔係你用香港

我係叫你唔好係咁loop D大家都知 呀媽係女人既野 例如你loop左3次既 "係4K 30p超采樣係23度環境下錄得30分鐘就過熱就真係弱雞咗啲啫,如果係香港30幾度環境下咪仲快過熱"
而赤道熱過南北極就係其中一個大家都知 呀媽係女人既例子 用黎諷刺你

赤道同南北極同香港既地理位置 我同你住邊到其實唔關事 你邊到唔明?

---

---

---

同埋金星其實熱過水星 but anyway
The result is a “runaway greenhouse effect” that has caused the planet’s temperature to soar to 465°C, hot enough to melt lead. This means that Venus is even hotter than Mercury.

我而家係串緊你雙重標準,我讚佢有8k但原諒8k過熱,屌佢4k過熱
我重覆講優點缺點又關你撚事

而你啲神奇標準就屌目前機身空間物理所限8k發熱,但就無視4k過熱問題,你呢啲柒頭根本對人唔對事,只容許自己讚同屌,食屎啦
仲遊花園拎啲極端天氣憨鳩例子學人玩串就收皮啦契弟

而家係串緊你扯咁遠,真係玩認真,果然係豬兜

其實我句野重點係"就算我唔買都係咁話"
都係串緊你明明一個Sony fanboy 買又唔會買用又唔會用日日mon住對家部機有咩意思呢 返去討論翻A7S咪好囉

另外我已經解釋過並唔係拎極端天氣遊花園 個重點根本唔係南北極
我依家好後悔串你因為你根本唔明 唔知你係本身轉數慢定火遮眼

咁你扯還扯遠都可以搞清楚D基本常識架
anyway, as I said 對牛彈琴 仲講緊扯遠

有冇人講下明唔明我串緊呀三島一八D乜
係我講得太subtle定點 明明我仲有講正午熱過夜晚 晴天熱過陰天 夏天熱過冬天
單獨講一個唔明都算 拍埋一齊好容易get姐下wa

你條奸狼犬咁撚惡㗎,只容許canon人討論,但唔俾用Sony討論R5,連讚同彈都唔得,我仲係Sonypost度仲屌過Sony唧牙膏仲講過希望canon可以一拳打傷Sony添,咁唔通我咁又係canon fanboy呀?你都憨撚鳩嘅,調返轉canon友入Sony post講Sony缺點唔通唔俾呀？
只容許你串,唔俾其他品牌用家讚同彈,你仲惡撚過共產黨啵

我話冇意思唔係唔比 事實上我又唔係admin 我既冇權限亦冇意圖唔比你屌或讚Canon wor 由頭到尾都係你自己被迫害妄想
同埋咁就惡過共產黨? 出面打生打死既人: Are we jokes to you?

我只係重覆講咗4k發熱問題,你就咁撚急反應同玩串,你條柒頭似乎係有品牌被迫害妄想多啵

重覆左4次先覆你一句就叫咁撚急就叫妄想呀?
我直頭話想睇你點睇其他問題你又唔講又叫品牌被迫害妄想呀?
本身我都唔再同你嘈 你#167仲要衝出黎 衝出黎都算我咪解釋 解完又唔明 咁既然你唔明你咪當我唔係串緊你 係我自己九唔搭八算囉

有cps既人 點會買6…

你駁就拎個好嘅point啦
你玩串在先我咪串返你囉
講事實就拎啲九唔搭八嘅point出嚟,雙重標準講8k同4k發熱柒撚咗就扮話係扮玩串,食屎啦臭契弟,屈完人Sonyfanboy屌返你轉頭就屈人妄想追害,我除咗sony仲有玩富士添,而家串你品牌迫害就咁快反應,先撩者賤呀撚樣,學人玩串,今日大把時間陪你玩呀契弟

Optical VF 真係死晒...?
5D2 就死諗緊等5D5 定 出R5

利申：業餘興趣 全EF 鏡組
17 TSE / 24 1.4 / 85 1.2 / 100 2.8
24-105 4 / 70-200 2.8

出r5用住adaptor 再慢慢放ef鏡

業餘玩家 拍家庭照
少拍片懶剪
但4k120又好吸引
等唔等6好

等，Eye af同埋快門1秒12張幫你唔少

Canon EVF係舒服嘅，我都好鍾意OVF

其實4k同8k發熱問題一早預無反細機一定會過熱，其實佢20幾30分鐘都算係咁，你真係會唔cut一刀拍哂咁耐咩？同埋講緊如果你真係512gb 卡你都好快打爆，睇映畫制作社sp stephen都有講話幾時4k幾時8k，所以相信R5個問題不太大，好多野大家睇數字話佢發熱情況，但到現實係咪真係又遇到呢？

我意思係買5好 還是等埋6出先 八月尾

R5/R6?上showroom試完通常就知邊部岩

就係對OVF有感情...
我諗好多老鬼都係

呢個都唔知係咪好似
菲林 轉 數碼咁
EVF 取代 OVF 咁

其實我覺得玩得相機差一萬好少，但個差距唔細

我自己用根本好少情況一鏡連續拍廿分鐘，都係分鏡咁拍，不過我主力影相係真，佢呢部R5 個價同功能我受喎，係驚佢有鑊氣，不過我有其他機唔係幾擔心。

可能有人諗住用R5開盡8K黎做網上直播呢！
(老實講，你所講內容其實我早兩日提過，所以好同意，用8K拍片既相信絕大部份都係專業用家，用黎唔係拍戲就係拍劇，一take極其量三、兩分鐘，除非正如上面講笑咁講，開盡8K做livestream，否則真係諗唔到點會拍到過熱！)

做婚攝job 用依部只可以影相
依啲只會拍做一次的live 場境 唔會為左拍8k片 去接受"有機會"停拍風險

8k婚攝？我諗收得呢個價，兩三部機輪住影，每shot 唔多過5分鐘都ok，再唔係要等1系，佢可以拍完即傳上雲度，幾部機輪住應該ok呀
要睇佢會唔會有過熱提示，過熱自動轉4k定直接熄機另外，有人用過話係記憶咭過熱，不是機身，⋯真唔真就要再等評測了

做嘢拍1080甚至4K 30/60p有排都未過熱啦 8k只係形式上有 冇active cooling根本唔會有人用8k做main cam 咪危言聳聽

ching做婚攝?

佢最高支持8K 姐
又唔係無4K 1080比你揀
個個講到因為8K會過熱
成部機個拍片功能就廢左咁

4K 無raw

唔升就可以買新90d或者M6ii就算

絲打就結婚 但都無諗著用 8K 做攝錄

利申重度發燒友

婚攝講求自然 點會用8K 拍戲咩

我有m6ii，都諗住遲d買多部r5/r6

貴過頭 我淨係買得起R

其實自然 同 8K 有咩直接關係

睇評測過熱關機20分鐘 用得返

利申:訂左R5

婚攝即剪講求快
4k都嫌多啦
部分師傅用mp4拍就算

如果真係講 真係有
拍片嚟講係唔洗太清太sharp arri 2.7k好多年 點解唔上4K? 太sharp俾人個感覺係好電子 好怪

如果用全8k 朝拍晚播個報價至小貴5－10倍，又有幾多人比得起。

所以講用8k嚟做maincam 再屌佢會過熱 根本唔實際 佢都係出嚟攞頭啖湯啫真係攞嚟操呀？

長拍 4k60 就係比較正常的大眾要求
只係由得部機熱到停錄 係好不負責的做法......

言下之意 係用家使用不當 引致任何操作停頓

官方唔講 要各大youtuber 親身試機去試個極限 先係Canon 最大問題

不過佢出部可以吊打A9 同 吊打O記8秒手持 吊打P記拍片 係好事

YouTube個d 都係 pre production機 ， 實際出貨又會變 出左之後 firmware update又會變。
其實應該到手自己試先可以作準

影婚攝8k 真係人唔笑狗都吠
朝拍晚播
帶部mac 出去剪
8k 播都播唔到啦
仲話剪
剪8k mac pro 都唔掂啊

projector 出到fhd 都偷笑啦
8k 都係打飛機多

冇撚柒錯

討論8k 之前建議睇吓呢條片先

一闊三大 死得

買run到8k 既mac pro
10萬起跳

Rumored Canon EOS R5 Firmware Update:

FullHD 120p
Adding a low bitrate mode for RAW & IPB in all recording modes
Canon Log 3

Rumored Canon EOS R6 Firmware Update:

Adding All-I for all record modes
Canon Log 3

講咁耐，官網連訂都未有得訂

都係嘅。唔通出 R6會實際D

想問下永成係咪出咗名厄人？

怎日賣左隻filter 叫fotobees 俾我，上網check , search 唔到，覺得自己做左水魚

講左無限次啦 下個post 標題就係一闊三大

b+w
lee
tiffen
hoya
kenko
nisi
h&y
我地用開呢啲牌子 邊個似你嗰個?

唔知點3950x 2080ti 64gb ram 跑唔跑得郁

無，我以為永成大舖唔會水人

去任何一間鋪頭買鏡頭，都唔好同時買filter是常識吧！(尤其是永成、萬成呢d老店，慣性以配filter搶你錢)

我買左一塊CPL同UV,洗唔洗買過?

有錢咪買

唔使，大把新手交過呢d學費，N年前我初出黎做野時，去永成買人生第一部菲林單鏡機連50mm標准鏡，試完機後個店員叫我配埋UV filter，我又傻下傻下話好，仲驚唔識裝，叫佢幫我裝埋，最後佢塊filter收我$260 (機連鏡頭好似$1400左右)，牌子叫Universal，去其他鋪頭問，單買價錢$80，知道做完傻仔，以後去任何一間鋪頭買鏡頭都唔會即時配，最多行多陣街去其他鋪頭買，千祁唔好驚唔好意思拒絕！

收到👍🏼👍🏼👍🏼

Uv filter 就無乜所謂，但差嘅cpl filter 同正常普通cpl filter 會唔會有好大差別？

不過好老套囉，其實我唔介意買貴，但係我好介意佢唔係介紹隻正常牌子俾我之後劏我（起碼gur 啲) ,宜家呢隻好明顯就唔知係乜鳩倉底貨厄鳩我

無錢啦，剛剛老闆打來同我講明天唔使翻工，業都失埋，宜家諗緊洗唔洗出左支新鏡

會 平嘢好大機會有交叉

CPL filter層coating品質好重要，差同好效果可以好大分別！一係唔用，用就唔慳得，貴d都冇辦法！

3900x 2060 16gb ram 用條片個軟件test都過30fps

H.265 過左 500Mbps 係好難攪
唔拍 All-I 拍 IPB 就無問題，用i9 + Quadro P4000 就攪掂。
All-I 同 IPB 嘅質素真係睇唔到有咩分別

咩叫交义？

應該講緊VND filter 係wide focal length時容易有cross pattern?

不過乜原來CPL都有？真係唔知 無乜留意

算啦，新手當交學費

買左支16-35，想問下有無書或網教影風景？

去youtube睇下阿零，佢風景達人

Thanks

上邊個張無加filter , 下而個張加左cpl , 好似除咗暗啲，無咩分別

係咪用cpl 要曝光補償+0.5?

呢幾張有加filter

cpl 要寧啱個角度先有效果架wo

我有轉下，但係唔覺有咩大分別

你應該會見到某個角度d水無咁反光，同埋個天會藍d

好似係，但整體張相就暗左，係咪要EV +0.5?

PL係會喊光,暗左係正常

同埋睇下用咩Mode
你用P A S 既話相機應該會自動幫你較番啱曝光
M既咪自己調較番個光圈快門組合

用光圈先決，
我試過放低filter 同加filter, 放低filter 都係光啲。

加左filter 之後，個快門會慢左啲，但整體都係唔夠無filter 光。

學下用Lightroom 一個制就搞掂

Lightroom 原理係？

原來係software, 無野了

仲未諗掂R5 or 6

why not both

我就買晒啦

你點同你有錢

我會買r5 慣左有頂mon

SAME

利申 想買

二千萬，影風景的話。好似真係唔夠用
但係R5 貴成皮

玩相機 一萬真係好少

攝影窮三代

屌你老母canon 2400萬都唔俾

有2400就會小好多人上r5

有冇師兄知道呢個係咩嚟搵完都唔見有得整走[img]

睇相嗰陣先有

你set咗16：9 ratio

用緊r , 等r ii 算

二千萬像素我玩返z50算

Z6世界第一

公怖完一星期，香港同台灣好似都未有正式開賣日，但就有啲消息話爆訂出唔切貨 如果個個都追R5, 隨時R6 可以入手先 當年5d4 完全無呢個問題

利申 等R6

R6

尋日用5d4 夾50L 又炒左啲好緊要既相 一暗少少，背光就出事，好想快啲換機

50L 走焦之鬼

其實24l, 85l 都一樣走得好勁。係35準

85 1.4

我轉R後，手上85mm f/1.4、50mm f/1.2鏡頭全部重生！用Eye AF張張sharp到𠝹手！之前走焦問題冇晒！以後影相唔使成日疑神疑鬼..

不要再說了

買！

用5d4 有時要on99用liveview... 快啲出貨啦勁

本身用5D4, 未用過R，分別係咪好大

對焦準確度係，買二手死馬鏡都唔駛煩對焦問題，但影快既野，5d4會好啲，r個evf係lag lag地，未夠快，唔駛打雀果啲快野都仲夠用。
等緊r5/r6, 希望打雀掂

btw 想問大家，平時嘅出街玩嘅主力鏡係咩
我主要係人像同間中咖啡
我以前係50 .8，依家有百微好多嘢都用百微
影大頭啲眼睛好靚

35 art

RF35

萬用

如果Canon 痴咗線出6D3/5D5，係咪都應該揀R6

利申：寧願遲買平幾舊

係

原本想買m6 mk2 但睇睇下
發現傳聞9月定10月出新eos m 仲要係勁嘢
應唔應該等好

等

但係已經想喺今個月內買m6 mk2 又好驚後悔

唔洗擔心
絕對會後悔

咁唯有忍手

睇hand on r5熄機照樣會落快門簾
r6有無衣個功能？

理論上有

有就買硬
有曬我心目中換新機要有嘅所有野

r5 同 r6 都可以自己set 落簾同唔落簾

canon no 1

今日肥花落訂r5了 最快七月30 我頭十個內 應該有得拎

有 公佈左5 6 都有

想問下有無折頭?

有冇野送

R5 R6 US Canon 官方 video拍片時間4k 30p no limited by heat, 工作用夠哂

接支800mm 輕鬆打飛機 由朝早打到日落

不過2支f11 好似完全無人理

等出左比人試先知成像啦
而家2部機搶哂風頭

唔係話canon 放棄ef-m mount 喇咩

我覺得唔會

用錢信respect

睇我表演好啦 唔好跟 好大機會中伏

唔驚

應該乜尻都無

有「優惠價」買mount / grip

呢幾日己經睇片毒到想換機
如果肥花無折的話就去番canon 用番佢個5年計劃買機算了
之後再放番部R

個五年係點玩法

上年有段時間買R 登記完保養之後
佢會叫你登記個 5 年升級計劃
跟住係2020年1月1日至2024年12月31日期間可以9折買一部新型號R機

頭先問過兩間豐澤，仲未接受R6預訂！

睇六尺龍友試機好過大部分youtuber試，dcfever個條一開始口講spec，心諗如果我聽spec唔洗聽你講啦，龍友試佢個連拍咬焦都咬到好實

仲諗緊買唔買m6 mk2好
定rp+24-105 4
但你哋話rp 真係rip

想放A73轉r5
直接Canon trade機會唔會好不智

放比二手佬可能仲高價過Canon Trade

搵番之前個trade in 活動 a73得6600

冇聽過有人會用canon個trade in

冇錢啊 機身都買唔起

等R6出買二手R

又唔係急既 出左機先慢慢放都得

但m6 mk2真係夠快喎

On99 越遲放越平 俾我就即放 你諗你

要咁快做咩？

咁就三皮嘢

訂埋直倒同粒電，34k

聽日拎出去問下

留名等開箱

利申 遲買平幾舊黨

又有道理嘅
但真係輕

Ready好後悔未？

仲掙扎緊

電子嘢有貴買貴 有新買新 你又唔係影幾日就唔影 要預長用
慢慢諗下啦年輕人

我都知 事實上冇錢就真

問左間收8800 應該都照殺

Btw 諗係canon訂r5 body+512GB CF卡同舊電
再街買枝24105/4

咪儲下先 咁急做咩

38k

買kit set定買拆kit平3千 又要煩

其實我主要都係輕便用 新手
係咪唔洗咁買貴

一定係淨機 二手rf 24105一地都係貨 平靚正

iPhone

用緊啦
M6 mk2 vs iPhone?

冇evf我會揀iphone

咁去馬

但係有分別嫁喎

我會建議一步到位，如果有錢的話。雖然慢慢升級係好，但付出既金錢會比較多。出左部R5起碼之後個4-5年唔洗點再理佢出咩新無反機。

R5 又誇張咗 我最盡都係r6 啫

係 同埋可以有多啲時間諗點影 而唔係諗器材
唉！如果我有咩咩咩就影到啦 咁樣嘥哂啲錢同時間

冇撚有錯 就係要買最盡 買你afford得到最貴嘅器材 包冇後悔

學生冇乜錢 r6買到機身就冇鏡頭
唯有等吓或者 r kit

慢慢買 機身好緊要 用住35 1.8或者ef 50 1.8先 已經好正

好耐以前係聽 鏡重要過機身
Ef 50 1.8 我仲有喺度 冇放到出去

係冇錯嘅 鏡係緊要過機身 但機身都好緊要 冇機點影

以前啲人話最緊要人勁

咁用iphone咪得

都啱嘅

學生已經玩r6
我都係出黎做野幾年先買5d3

所以我先話
唯有等吓或者 r kit

都係 高ISO 都ok
但我等吓跌價 跌多啲先
再考慮r 定r6

唔知r6 buffer會唔會少過r5

各位訂左R5既師兄 想問你地會唔會加$3300買張CFexpress 512GB? 值唔值？

值 出面單買512cfe 已經要呢個價 (2月份個陣
依家佢包埋reader

不過唔知佢夠唔夠貨派
個陣我買1dx3 要2個月後先寄到比我

未訂 不過我極大機會加
見最平都4千6

靜音快門係咪 R5先有
R6有冇？

唔好信啲咩買入門先，過幾個月心思思就會想升級
我80D用左半年就上5D4，用得好開心
依家等多幾個月就入手R5

我睇Lok條片錄8K好癲 8分鐘已經6x gb

Rich

要拍片就一定加埋，真係平

我齋用黎影相，所以用番sd 算

用返以前d cf 卡

個slot同舊cf 一樣？

不過我啲cf 好似得果16Gb, sd 閒閒地64 128, 算把啦

cfexpress 轉左咩

果陣都係學生，咪做分期囉（我都啱啱先供完）
真係唔呃你 你發現有野想影但難影/拍果陣先發現要俾多皮幾就遲了

CF Express 同CF 完全兩樣野黎喎

7左 太耐冇留意

本身無玩過canon 無ef 鏡

買部R6 好似都幾好

想問下 直接買RF 鏡

or 接環用返d 平既ef 鏡 抵玩d ?

準備訂R5
請問有無師兄分享下RF2870影相拍片質素/效果? 打算一機一鏡 (其實最想有RF35mm f/1.2, 但係又未出...)
另外請問個直倒手柄實唔實用?
thanks!

新鏡普遍質素好
又輕身D

rf24105L抵過ef24105L

rf 2870 全開好鬆 拍片就得 影相不了

師兄，姐係影相唔係好得？支28-70

咁可能買支rf 35 1.8 玩住先

睇你有冇其他system要用啲鏡 好似我咁 我有canon 有nikon 我一定買ef鏡 但如果你得一個system 就直接入rf

XT3用家見到R6個spec都心動
XT4太雷

雷你老母

有伏唔用用雷

明白 thanks

原先仲係1516 睇睇吓post忍唔住上canon個網訂咗 人生第一部ff

之前無登記到個5年升級計劃無9折好肉赤

恭喜巴打！我等緊R6預訂！

部R5嘅promotion真係勁
公佈前到宜家公佈後都keep住人氣

因為終於擠哂D牙膏

用住部r等有街貨，平過官價先買r5無買錯item

堅一步到位

諗緊放唔放支EF 16-35鏡出去，換支RF 15-35還掂遲早都要換RF鏡

邊忽鬆？sharp到痴線喎

好重就真，點會唔sharp

1.4 kg 加埋部機2kg 當做gym都得

我都係學生岩岩訂左R5

咪當插住支小白，有幾重 以前手持328玩成粒鐘都好閒

買kit set 3300 包多張 512GB

3300有512 連讀卡器其實係好抵
不過唔係成日拍片既我
都係用住SD卡先

豐澤訂左r5 都係唔加512gb cfexpress

有點想買來打雀, 但f11真係日光限定, 打林鳥iso要推高到幾多先得呢?
比較矛盾, 想聽下各位師兄們意見

5.6光圈 500-1000快門 iso3200-6400係常態

幾錢訂?

30880

轉接環同電街舖買算
豐澤30號拎機

8k 喎
8k 一定要用cfexpress?

不如買枝456 算

推iso 就固然之
要留意嘅係細光圈嘅對焦能力會大打節扣
連拍速度都有機會會減低

r5r6有ibis 唔嫌456太舊嘅話真係個又平又正嘅選擇

價約都幾貴.有冇機會跌落萬幾蚊？
3皮幾對於我唔係成日用既用家係貴左啲

@2.718281828 你的朋友出現了

咪出左部r6

一定 其他卡冇張夠快

咁咪買第部冇人叫你番工代步都買r8

萬幾蚊就會買 a73 Z6 吧

唔係成日用既用家就唔會aim R5啦下話

真係搞清楚期望同實際作用先好話貴唔貴

依家無咩時間影相，都係用手機影下算。手機買貴啲無咩所謂，相機就...都係用返我部遠古a7ii

換二手a73啦 幾千蚊 平平地 嚟緊出r6又一大堆人放 抵玩之選

諗諗下我部a73都係留番
買轉接用ef鏡

想問 第一次玩Canon準備入77D/80D 應該買邊支長用鏡好

頭先去完試玩部R5
個反應同R比真係好似超左頻咁
連Touch Drag AF 個下都勁快勁爽
唔試都唔知原來部R係咁頓

咁部r 本身就係癈…

冇錯 以前就話456冇is 而家

70300

遲買平幾舊算

有冇支標準鏡可以講下

70300 ii 二千幾

EF-S 就18-135 啦
EF 就 24-105

呢枝同龍仔70-300，係咪揀原好啲?

機身防震，焦距愈長效果愈低，唔好諗太多

不過到呢家都冇review 講佢ibis 用落舊鏡係咩效果，日本果邊重話可能要upgrade 鏡firmware 先做到機鏡同步，有啲啲擔心

其實要黎威，呢家入部1dx, 1dx2 收視應該高啲，都係萬零

17-55好唔好用 啱啱用左陣

如果加r5/6 ibis做到4級防震左右已經收得貨，舊完全唔係問題, 不過具體真係想睇review先

毒氣室而家是否已經有r5同r6試用?

要club canon 會員預約左先有得試

Thanks!

林鳥位置通常有d蔭暗，如果要打飛，我用f/5.0都周時要推到ISO1000，你用呢支f/11，估計推到ISO6400，企定既好少少，ISO1600都可以..

你唔係問長鏡？

唔係 我係想要支日常用到影下野既鏡

請教各位巴打，想知ef 70-300L除左多左防塵防滴同白色鏡身之外，同70-300ii有咩大分別? thx

真係搵唔到review, 唯有等自己開箱，好緊張同期待

咁你有咩鏡喺手？

好似成像靚啲sharp啲
利申：未用過 9up

新手第一次用canon 以前用fuji

咁唔好買80D啦

點解 我頭先試77D都幾好用

一係90D 一係full frame 睇睇post頭堆QA 唔明再問

太重同太貴學生仔重要交家用

咁買m6ii啦

或者m5 Mark 1

呢部我試過 但攞上手同我fuji差唔多 所以先唔太想

咁依家部fuji有咩你想做嘅嘢做唔到？

部機主要其實係用黎拍片 影相影耐係色好啲但質素唔太好我覺得 因為我買A機 所以先想買部影景影人好啲價錢又接受到 攞上手又fit既

主要拍片嘅話 canon r5 r6前冇部拍到喎 冇ibis震過貓王

除非你次次都帶個robin s出街拍

唔係 我就係唔多會用黎拍片 想攞黎影相多所以先唔太想用而家呢部

你budget幾多？一手二手？

水又好二手又好都得 我預5千around

太少 用番Fuji

一係m系 m5 Mark 1依家2000-2300 仲有二千幾買鏡

所以先諗住77D加多支鏡 差唔多5千

我可以好肯定咁同你講 呢個價嘅鏡影出嚟一定衰過fuji

50 1.8加多支1755 是但

R6 spec 出部Eos M5 Mark 2 就爽 單卡夠用 最緊要有IBIS

你鐘意 我見你又話窮又話剩 我勸你都係唔好嘥左嗰5000蚊

出先講 我覺得佢會出rf mount m mount粒閪電spec幾勁都冇用

但而家呢部真係搞唔掂我又唔係想拍vlog

Rf mount 又要出過一堆apsc 鏡

你咪買囉 話你知有好嘢又唔信 話你個組合唔值唔好用又話是但 最緊要買完唔好喊住上嚟話嘥左5000買垃圾就得啦

依家m mount好少鏡啫 又冇L鏡level 係隨時棄得

如果多啲budget你覺得應該邊部好

咪答左你m5 Mark 1 二手2000 - 2300
Efm 22mm 900
買完仲有淨啦

其實rp rip依家都唔算貴
又何必要行EF條路

鏡貴

分期廿四
利申我之前同一時間供5D4 35art 同百微

點先知自己有冇登記佢個 r 升級計劃

首先個登記時段係2019年內
佢會有封成功email比你「你已成功登記EOS R NEXT 5年升級計劃」
同埋尋日朝早會收到預售email同埋一個電子優惠卷既code

我舊機啲 328 ii , 85 1.2, 小小白iii. 如果轉無反, 仲keep 唔keep好

Keep住無妨 加個adaptor試下效果先 唔啱用先放都未遲 實賣得出

借過機既傳媒都

咁就M6 mark ii平靚正

屌今日先去完黎

琴日去完 而家排緊快速測試

今鋪真係毒氣室

比左$180排急症check 要星期一先交到口水
去診所好似都要$950
私院成$2000

屌 機都未買 就送左我一程

好彩去豐澤訂

好彩online 訂

RAP

屌！預約左！好彩未到我，冇上到去！

咁快

原因係去過Canon showroom？政府受理？

巴打唔使驚，未必中既！ .................................. 好多時中左都係假陰性，驗唔出可以當冇！

公司知我去過 要我check證明無事先可以返工
無幾日人工呀大佬

係時候去報失個BNO

咁你有冇家人同住？小心傳俾佢地！

如果上去玩都中 果班職員都應該
Facebook 官方出左文

呢d野真係講唔埋，相信Canon一定幫班職員檢，確實冇事至俾返工...

咁好服務希望佢地冇事

其實老實講啲試機我都唔敢掂...一日咁多人掂過
最多拎上手但唔會望evf

冇乜 甚至70-300ii 更好

琴日一試完我見佢地即刻抹機抹完先俾下個玩

我都豐澤訂
佢話可以之後自己上網用優惠價加番張卡

岩岩先話SHOWROOM有人中左武肺

買枝2手小小白IS 可能仲好?

紅圈對佢黎講太貴

岩岩上FEVER睇完先發現龍仔70-300可以千2就有
心諗搞咩

Keep住用都好, 唔捨得放啲單反鏡
雞能今舖終於睇重無反, 放多番啲好野落去...

全部靚鏡

KEEP住加轉環算

頂，原來R5 跟機落單果粒電係e6n...唔係e6nh....諗住順手買埋je, 有冇咁陰濕呀。。。

唔係真牙?

睇多次先見到，頂丫。。。係咪咁仆街架。聽日打去問下有冇得cancel 先

係e6nh黎

加480換果粒先係e6n
E6nh要8月先可以另外買

我用住尿袋算

R同單反係咪都用到新電

三款LP-E6 全部相容
舊機都用得

有冇巴打用開tele鏡影風景
打算換r5加枝長鏡順便試吓

大家認為5D 系列仲有冇會唔會出
依家R都一跳 跳到5 .

用緊rf100-400ii諗緊換唔換rf100-500好
好似話400mm放大率差咗 光圈細咗

但記住舊叉機係叉唔滿新電

而家用緊LPE6雙叉機有個mon嗰隻
屌 都係等新叉機出嚟先換電

唔會

用緊R一支rf鏡都冇，都係留翻筆錢買鏡算

係之前post問過買咩機好
最後買咗eos r 加24105f4
買完之後個價仲貴咗
支24105好正 全開都好sharp

之前有枝 efs 10-22
上FF換左 16-35 f4
原來rf adapter可以插efs
咁早知舊機都唔賣 等轉EOS R好過

喺邊買? 幾錢?

出r5正想出埋24105/4 點解又撞正加價

RF版本24-105 f/4係好sharp！全開光圈都有收一級光圈九成，真係可以由中間sharp到邊位，所以我雖然本身有24-70mm f/2.8，但買R時都跟埋支kit鏡一齊買，絕對冇買錯！如果去旅行只可帶一支鏡，一定係呢支！

我個晚睇完直播見到個kit set價錢就知支24105一定會加返價，第二晚即狗沖去買。
買個陣啲sales話多咗人買eos r,因為用唔到咁勁嘅功能，例如我。
支24105真係無咩位可以挑剔，要格硬講可能對比起Eos R個body,支鏡有啲大同重。

跟住Eos R個viewfinder啲色同LCD有啲唔同，我唔係好慣，因為之前用80D。

價錢個到成set買左16k多啲,
而家好似貴左幾百🤔

之前仲係xt4同eos R到掙扎，而家都無點後悔

搞到我都想買 去邊買安全啲?

新手想買m6 mark ii
上網睇kit with ef-m 15-45mm
canon賣緊優惠價$66xx (原價$74xx) 再送粒電
百記睇賣緊優惠價$66xx (原價$74xx)
dcfever 賣緊原價$74xx
就$53xx-$56xx (行), $51xx-$57xx (水)
點解可以差咁遠
我應該去邊到買好

新手就去dcfever問下 現金價同listed price唔同
為準 最平嗰啲舖買 一定百份百會水鳩你

其實會點水法
新手想了解多啲

舊機當新機 人地開過唔要俾你 上塊幾十蚊filter夾硬賣幾百 樓上好似咁啱有一個 爬爬文

比人水過一次買uv filter
依家學精左

我見到DC fever上面勁多5D4, 恐慌式拋售

分分鐘1DX3係Canon最後一部單反

冇任何r機係手 好唔好出左枝鏡先

睇外國Production unit unboxing
仲係配緊LC-E6, 同舊機一樣
香港就LC-E6E > LC-E6EE

唔係嘛。。。除非調番轉，去到lp-e6nh 可以用乜叉機都叉得爆？！

真係想安全去dcfever?🤔
做人。

支rf24105五千頭嘅價錢真係抵屌
不過呢排價錢升返少少，好似可以觀望一排先🤔

驚買到比人用過/開過嘅機

有啲RF鏡粗碌過EF 鏡, 插係無反會好突出
而依家RF鏡仲sharp過EF鏡, 係咪代表除左無反機, 連鏡都睇重RF 系

canon一早講左唔會再出ef鏡

我驚30號拎機日齊齊搶

新手想買M6 Mark 2 影風景/人 見樓主話唔好買住 可唔可以講多少少？覺得遲下出個部會好貴定差唔多價錢？小弟對攝影唔熟悉 唔好意思

上r 機就無謂再入ef鏡, 除非你夾其他system 用

插eos r, rf24105f4 色水比支ef1635f4 好得多
雖則唔同焦段冇得比, 但用落望到就覺得差dd
同埋rf 靚鏡都邊位全sharp, 點解仲要走番轉頭

除左平執二手外，呢家買新都係入RF 鏡算啦，當係支鏡更新左，畫質對焦各方面都upgrade 晒，咁諗舒服啲

但本身有ef, 又冇乜必要同焦距upgrade 上rf既，除左縮水小白夠細支外。 我諗部r5 r6 冇咁低能ibis 夾舊鏡連三四級都無掛

近期只買過小小白iii, 都冇睇好耐.
係呢排好多朋友講R5 搞到我唔望下好似脫哂節
原來單反唔再出新鏡喇?

同問, 推推post~

睇睇post頭qa先

如果有rf24105f4 同 rf2470f2.8 比呢？

個IBIS 好正

完全唔同level喎

每支同焦距光圈RF/EF鏡推出日子最少相差三幾年，科技係向前進步，RF鏡比EF優勝係正常！

仲心大心細緊R5 or R6 , 24105 or 2470

影相 r5 2470
拍片 r6 24105

俾左訂都仲諗緊 R6 平咁多又輕少少

輕嗰少少 但有budget一定係r5啦 機頂mon好有用

我諗住平平地R6 2470 用來影相 .....

2000萬像喎ching 唔洗連拍不如買二手R啦

咁即係Ｒ 同 Ｒ６ 唔爭得遠？

整體性能差好遠 畫質就唔知
但可以肯定嘅係 R後製空間一定大過r6 3000萬 vs 2000萬
有機會你可以自己試下 showroom開番上去比較下

如果r5r6 操控似番5d4, 用落會就手好多
r 操控真係唔太好, 我拎住部gr 較setting 仲快手

R6係1DXiii sensor, dynamic range同高iso應該好過eos r好多

大陸r5出左貨 快香港咁多

早兩年我就係因為頂唔順r 個操控所以冇入到 情願無頂mon 二千萬我都一定揀R6

其實本身都想入R6 算，忍唔到手等多成個月所以先入R5

X2 等唔等多個月 反正爆第三波有排無活動

Thanks
新手嚟呢個post .
咁睇我都係整番部R5睇門口算

冇買錯

屋企都有野影，所以唔等

新手想執部R但見啲二手價同price差唔多
係咪代表嗰啲舖頭伏到啲人寧願買二手
或者去啲舖頭要點check部機係咪伏

其實正正經經唔好為咗個一百幾十去啲細鋪仔，佢伏你嘅機會都好細

r5 無訂kit set?
不過都啱，kit set計支鏡貴唔少

剩機 就係睇過差成兩千幾三千 留番黎買多張卡/買枝35.8都好
機未拎都好 聽日出左枝24105先 到時未必有時間出去買

我都黎緊諗住買35.8
24105影景
34.8掃街影人
perfect

但又想影銀河
唔知點搭配好

儲錢買14 1.8

睇肥花
支RF24-105插喺R5都勁sharp，反而支Sony人成日吹奏嘅24-105/4，麻麻地，仲要貴差唔多一倍 仲有人留言話支FE24-105插喺A7R4 6000萬像素唔公平

RF 24-105/4

FE24-105

原圖

原文

唔係呀
新果支RF100-500最大放大率係0.33x
EF100-400ii 得0.31x
新果支勁啲呀
而500mm 7.1光圈睇你點睇啦
EF100-400ii 加1.4x 換嚟560mm但光圈係f/8
新果又輕啲
唯一缺點係貴，兩皮野
我都唔記得EF100-400ii初出幾錢了

平過支g鏡
又靚過佢，係我唔入a73嘅原因。

中間都咁鬆？完全唔合格喎！

對比z mount支kit，RF24-105邊位好弱，只係得中間sharp，加上衣個size重量，我覺得只係合格

不過當然可以話n記只係去到70 c記去到105啦
利申兩支都有

2470好難衰過24105喎 同世代物理上根本冇可能

反而好想知，究竟R5同R6有無改善到R嘅不足，R個時快門延遲得好勁同埋畫面會delay，用人像對焦無左水平，仲有令上手嘅感覺，個時好記得R似玩具，今次睇好多youtuber都講似返5系，可唔可以快d疫情過後有得試玩

外型好似單反仲插得落CF

又要買埋轉接環
我會直上rf1535
冇ef鏡係手 盡量唔入ef

24105+35.8+85/2 應該夠用

n24-70上手，會覺得唔似kit鏡質素，或者會覺得今個世代鏡靚好多，全開邊位都OK
c24-105上手，手感質量係好，但望相會覺得只係換左Mount無咩“升級”感

觀點只係從kit lens出發，變焦差左一半的確係無得比嘅
無買過fe 24-105無得比埋

唔計多左marco
85/2同samyang 85.4點睇？

考慮緊套現支rf 85.2
入支平85加samyang 14 2.8

人像對焦無左水平呢個真係好on9, 單反live view, m 系都係咁， 希望R5 解放番。。。

因為係dcfever

講到二手冇伏咁

oh 睇錯
我以為佢講一手
不過機我自己唔會買二手 唔關伏事，係損耗考慮

想問下
24-105 f/4 vs 24-70 f/2.8 vs 28-70 f/2

主要影相，街景，風景，旅行，女朋友多

sorry 我講緊RF 鏡，利申訂左r5 body

一向Face Detect 都無水平嫁

Samyang 85 1.4 係發色偏暖
其他都好過 EF 85 1.4L

問題係點解face detect 唔可以有水平儀，影人像都要就水平架

24105未買倒 買住枝35.8算

直上2470啦
24105真係麻麻

1516緊 訂r5係應該配枝好d既
但有時又想一枝天涯鏡出街

2470啦 24 28 35 50 都有齊 再上得f4唔夠散景 不如唔好上 in 2470 we 7
利申 未用過2470 呢啲range全定焦

Rf定焦唔係咁玩得起
除左岩先買果枝35.8同遲下枝85/2
入大三元算係對我黎講最化算

等攞左機熟左canon系統先入2470

咩機都係咁用 相機工具嚟啫

追焦勁到。
訂左希望快d送到

卡數問題 舊卡數清埋先

訂R5邊到訂比較抵?
官網? 誠gor? 肥花?

重有見你地話九折係咩條件先有?

新機冇咩分別 喺街訂可能平少少嘅 但都唔平得多

28-70 f/2 就唔洗考慮了，拎出街/去旅行勁重

如果唔算太偏重女友，乜都影 - 24-105 f/4
比較偏重女友，風景佔比較少 - 24-70 f/2.8
極之偏重女友，風景佔極少 - 28-70 f/2 (因為個人覺得28mm影風景好多時唔夠wide，設計以影人為主)

影女朋友呢 就上面所有都唔建議 正正經經買枝85ds啦 其他建議2470 2.8

講開我都好鍾意Nikon Z支2470/4 又輕又細又sharp

佢支35.8都一流

不過機身對焦真係慢先迫轉canon R

拍片acceptable
影相真係慢左啲

睇完部R5 R6 應該覺得Nikon 仲慢
都係等執粒俾國企收購咁 部z5真得閒出支24-50垃圾kit 6.3 光圈at 50mm 咁撚得閒出九萬支standard zoom

Ching 1999

其實乜系統都好，2470 2.8都應該係最汎用既一支鏡，有買貴無買錯

第一下影獅子果野真係痴線，黑到咁

同埋你留意下 佢係用緊f5 1/200 防震勁到

唔似手持wo

咁大支鏡手持

想換r6

手頭上有5d3 ef 16-35 f/4 ef 24-70 f/2.8 ii
係咪應該淨係入轉接環定係再入支rf ？

呢張枝畫質都好好 無謂晒錢換rf換得嗰少少進步

其實都要睇r5 r6 個ibis 用落舊鏡有幾好，online 搵極都冇review 提ef 既performance

都啱 因為始終驚防震同對焦同rf差距明顯 等多排應該會多啲人試

我一收機就試 試晒咁多焦距去

師兄我都係用開5d3 , EF 328L ii, 85.2 ii, 24.4 ii, 小小白iii , 仲有啲增距 1.4iii , 2x iii
等緊換R5

想問訂咗r5嘅巴打 你地揀送貨定自取?
收到sms話未必有得自取

自取定咪局住聽日睇下乜環境

送貨

自取
但無SMS

師兄都諗住入手R5嗎？ 不過出年唔知幾時先有得飛, 買左都冇得影定定

冇架，乜都影下囉，睇怕有排都冇得飛

豐澤訂r5自取

買就一定買 差在幾時有錢

Canon Store 送貨 希望30 號派到貨

巴打咁信得過順豐... 前排先有個順豐送錯地址嘅post

嗯… 又唔會既 邊有咁易

其實不如5d4 24105ii 二手？
應該多人放。

我就係放晒單反換無反

原來都多巴打揀送貨 睇黎係我太擔心

咁揀rp 過二年換r6
機身唔保值 鏡保值好多

買個ring試下 唔啱再放未遲

我會揀儲下錢先

你啱嘅 或者遲d再換R6

驚忍唔到手買咗

r 同rp既touch bar 就好on9既 要有心理準備…

rp都冇touch bar

rp is rubbish

I am rubbish too

咁rp ok. 個touch bar試過一次太難忘。

Rip 係可以袋落褲袋既相機...
其他機都幾難。

咁都叫賣點？ 吾系甘牙

一杯咖啡重量嘅相機

RP賣點，輕和平，不過個規格真係入門用機。
將來放RP换R5 or R6,不知值幾錢

而且對家出左部Z5，對於想升級full frame嘅新手又多個選擇，nikon似乎想搶番啲RP客源

有ibis對新手黎講係吸引既

冇自拍mon 對新手好緊要

新手難題 ibis定反mon好

我會而家轉會買R + 24105 + 35.8
然後過幾年升上R5/到時嘅R6ii

RiP真係不了 細電到仆街 熄機快門又唔會自己放落嚟
R6真係差個少少像素個像素高多少少就完美

Canon 定價/定位 好準嘅

其實r6個sensor一d都唔差… 話曬都係idx3個粒

冇得crop先係問題
20MP crop完都唔太敢用嚟做wallpaper

ching著開咩褲褲袋可以擺得落部rp
插支最細嘅35.8都成碌鳩咁突哂出黎啦

4k mon先八百萬像唔影生態邊使crop咁多

r5 啦緊係 wildlife 成日crop

睇你多唔多夜晚影

Canon store 係dhl 送，要對埋身份証黎收機架，冇乜好驚

我部5d4 係開售日朝早九半送到公司

有錢多時應該狗衝R5
依家都係用緊5D3

檔正苦補貼3份1 咁嚟買會易啲

其實唔去旅行無乜點影相 去到旅行前先買

網上訂R5 battery grip跟不跟電池?
如果唔跟咁咪得一嚿電(新型號)?

有邊個model 既battery grip 有跟過電

諗諗下都係等R6 家庭照又無乜必要45m

本來仲想買R6作為開工機，但呢排無論香港同鄰近地區體育比賽全部停晒，近乎零開工，預見今年甚至下年頭都係咁，都係暫時唔買住！等遲d要用至買，希望到時慳幾舊！

食好野果時諗, 有政府一萬, 無所謂啦
換手機果時又諗
買R5果時又係咁諗
結果使多左幾多錢

如果R6擋補貼半部機仲開心

R6, 政府保貼你上R5

R5

好想快d睇倒raw版個dr

真係好正個eye af

iso3200 以上 屌打 r/ a7r3 / a7r4

真係屌打,係降噪磨細節方面真係屌打,個蓋連CANON個字都磨到唔見咗

個動物眼AF今次真係砌贏Sony

睇到依part係怪怪地

始終係高像素,為咗令個畫面無咁多雜訊,個降噪似乎重手咗,令啲細節都磨到平曬,高iso連R嘅細節個層次都豐富同立體過R5,睇下個蓋就知

但今次R5個對焦真係幾驚喜,抵讚

r5個張曝光暗過其他半格 你試下調光d個mon

拉光啲睇個層次同細節又係一樣比其餘三部少同平啵
iso25600個蓋連canon個字真係磨到認唔到,其餘三部都仲認到

其他變咗綠色

依4部比我簡 我點都會簡r5
其他noise仲多過細節 完全放唔入眼

你揀邊部無人理你㗎
有人要細節,有人要磨皮,各取所需啫
事實呢條片評測係R5高iso相比另外嗰三部磨到連字都認唔到,層次感都平曬

依個位有d失望
雖然機已訂

咁話唔定其他優點可以cover呢個缺點呢,唧咗咁多牙膏已經算有誠意啦

有幾何開25600 又有幾何開25600 之後仲要聞相
咁高要求直頭唔應該aim r5 囉

咁又真係無乜幾可開到25600嚟聞相嘅,係有人武斷咁話iso3200打後屌打其餘三部,咁我由個評測條片講返個事實啫,就算iso 6400個蓋同機身螺絲嘅細節層次質感都比其餘三部少同平咗

不如你講下依4部 你覺得邊部iso25600 表現最好

A7RIII

我覺得R5果張個 focus 有啲唔中，而唔係磨左皮
所以我睇background啲noise算了，R5係最少

條片入面R5個dp af II 進步咁多,連打藍球連拍都幾乎張張中,咁嘅表現,單張咁影試iso我唔覺得會係out focus囉,所以我信係磨皮重手咗,如果Stephen佢再重測有回應真係out focus又唔同講法

佢用邊支鏡測? 會唔會唔係out focus而係景深真係好淺?

講開out focus， 你拉翻到8:17， 你覺得r5有冇中焦?

咁要問Stephen啦

應該iso 200 個陣已經out focus，睇唔鏡頭蓋上面既紋，r係睇到既

有冇中焦我唔夠膽肯定,但基於個dpAF II進步咁大我偏向信係中焦,但實際中唔中都係得Stephen先知,都有另一個可能性,會唔會用R5測試嗰支鏡解像力唔夠？用係R無問題,但一到插入R5粒4500萬cmos就食唔到？影出嚟細節損耗咗？如果係用RF鏡咁又無理由,RF新鏡設計照計解像力係唔成問題,定係四部機都係用接環駁同一支EF鏡嚟試？但如果食唔起R5個高像素,咁A7RIII同IV都一樣會係咁,四部機用咩鏡測試都無資料,R5測試係因為鏡頭解像力唔夠又係純粹鳩估,所以係唔係out focus都係問Stephen先準

咁拿另一個source compare

r5: iso 25600

a7r3 iso 25600

左r5 右a7r3

我就真心覺得r5 屌打a7r3 你點睇?

敢問以上係RAW定係JPEG?

raw jpg 都有，做人唔好咁懶，自己禁第一條link down原圖

a7r3既raw vs jpg:

小弟新手，用緊70d, 18-55mm
主要用黎影figure，想問下有冇變焦鏡推介？
大概想影到呢啲比例

80d先真

其實冇人話sony塊sensor廢 我唔買佢只係因為佢操控反人類同屎色

點解要變焦鏡？真真經經買枝60mm macro唔好？

正

小弟乜都唔識，感覺上有得zoom會方便影到多啲比例

咁Google下影figure先 google完再番嚟問

之前google過，好多人話用100mm果支，不過好似貴左少少

有枝ef-s 60mm 平啲

我前排見r4個手把位改良過 有用過一陣a7r4
我個人頂唔順個穿繩位。
我用開 peak design clutch.
sony 個位太低 裝左clutch係比佢個鐵圈頂住隻手 耐左會手心痛。

想買無反, budget 10000
題材：人(半身、全身、大頭), 食物, 風景 (特別人、食物想影靚d), 好少拍片
如果有二手鏡都接受到
1.Canon係咪冇乜防手震機? 冇手震對影咩會大影響d? 定係正常影相唔洗, 要長曝光慢快門既情況可能配個腳架都夠
2.順便問吓單反有所謂窮人三寶, 咁Canon無反又有冇?
如果冇理解錯, EF係for單反, RF係無反
點睇買二手EF然後adaptor轉RF, 會唔會評落平d/影響質素?
3.如果我想買m6 mark ii又應該點配鏡頭? 好似有EF-M係for呢個系列?
我係第一次買相機, 不過都爬左唔少文, 如果有錯歡迎巴打指正

其實R5 同A7Riii邊部好睇Stephen 條片係比唔到。人哋講左R5係用Canon DPP開，其他機用adobe camera raw。咁樣點比較？

睇呢個測試，R5直頭屌打啦，尤其是暗位啲noise無乜，咁睇來ISO 3200、6400都乾淨！好期待！

不過又咁講，A7R3 塊CMOS好似同A7R2果塊一樣，電子野隔咁多年，新野好啲都好正常。

個QC都唔得 mic又易壞防震又易壞 card slot都會壞
比左咁多錢 用用下就壞 真係放心唔到

今次canon擺明要靠r5打番身仗 牙膏都啫爆埋 邊有可能輸比a7r3
a7s3冇消息上8k. 所以係45m 依個range r5會係獨孤求敗。如果今年冇新既a7mark4, r5應該會係camera of the year.

想問下100mm有2支，f2.8l同f2.8有乜分別？

1.0r5 r6 係第一部機身有防震既ff (apsc dc仔個d冇留意 唔清楚)
鏡有is 就有防手震。 影相有防手震既話 長快門成功率會高d

2.無反rf依家原廠得支35.8 24105f4-7.1 係平鏡 其他淨買鏡都會爆budget

ef 用轉接係唔會影響成像 最多係af"可能"慢dd

3.apsc機唔識

睇你需求 我覺得你應該係需要35mm 50mm 定焦大光圈鏡

有L 係靚d 有is防手震

感謝

1. 除非你真係要手持曝光1/4秒以上果種用法，又或者會用超長焦打雀，否則機身防震我覺得其實唔係十分重要。Canon有d鏡頭都有IS，好多時都夠用，但你要Olympus M43機咁手持5秒都sharp，就唔得既，但問心，你有幾可會咁用?

一般環境出街旅行，防手震主要係靠技術同經驗。點解有時相機咁易手震，手機影相又無問題，係因為相機其實唔係好聰明。好多相機遇到環境暗少少，佢好多時會揀一個慢既快門，例如1/20, 1/30。個人經驗，我一feel到環境開始暗/入室內，我就調去快門先決(Tv)，就直接用1/100或更快 (35mm以下)，ISO自動，咁既話就可以安心影，noise可能會多d，又或者暗左少少，但係好過手震既相，因為一手震就成張相唔用得。

2,3. 無論M5/M50/M6系列， 定係最新既R系列，都可以加adapter用EF鏡，放心Canon好就好在，兼容性好好。缺點咪就係佢唔係原生，要加adapter，用係M機，比EF-M既鏡大+重好多。用係R機，咪就係無RF鏡咁靚，因為RF鏡係新D架嘛

買機方面睇你想玩多鏡，定係強既機身
我建議係較平機身+多鏡
自己睇住個荷包計數

有支更平嘅EF-S 35mm F2.8 macro可以試下

唔該晒巴打既意見
其實係咪鏡頭光圈夠大, 影景都可以維持到短快門令到手震影響冇咁大
我暫時留意緊呢幾個鏡頭, 巴打或者唔熟APS-C, 但係對於sigma既產品有冇d意見, 例如有冇d咩通病/優點提點吓
all round: sigma 30mm f/1.4
wide: sigma 16mm f/1.4, EF-M 22mm f/2

Google下影景先

其實冇關係 影景多數收光圈影 如果夜晚 更加係要落腳

Sigma冇咩缺點 最大嘅缺點如果m mount嚟講 我諗係貴 如果ff嘅話 就係貴 同埋重

Wide 嘅話 16mm crop完得24mm 唔係幾wide
22mm 更加係35mm上下標準鏡嚟
Apsc鏡焦距要1.6x 乘大完1.6都仲低過20mm先叫wide

1. 唔會打雀, 只係因為可能會想影吓景(夜晚都想), 所以諗緊可能曝光要長d
但係又唔想帶腳架, 因為無反都係貪佢夠方便, 咁所以就問IS既影響
不過照咁睇黎冇IS應該都OK
2. 學到野, 即係fixed死左快門再去較光圈, 等佢ISO自己升高?
3.1 機身
其實睇返一d review, m50 同 m6 mark II既分別唔係差好遠但係貴成千而且冇EVF, 如果就返budget m50會唔會適合d? 多餘錢買好d既鏡
3.2 鏡頭
暫時係諗住買淨機身配兩個鏡頭, 一個Sigma 30mm f/1.4, 另一個就Sigma 16mm f/1.4同Canon EF-M 22mm f/2 二揀一
Sigma 16mm隻色靚d, low light 影出黎d景比較柔和
Canon EF-M 22mm就平一半, 夠compact
搞到我好難揀點睇

至於揀Sigma 30mm f/1.4只係想要個all round lens for 影人+景/半身應該夠做?
因為佢另外隻56mm f/1.4好似專係for 近身portrait, 而我又好少影d 背景blur晒淨強調個人既, 貴貴吔好似又唔太啱洗
或者第三塊鏡會想平少少adaptor + Canon 50mm f/1.8用落APS-C當85mm for portrait, 會唔會大諗頭
3.3 講到adaptor, 巴打點睇3rd party adaptor (e.g. commlite ef->eosm)
平唔少, 只係tripod mount有d鬆散

efs 支60mm 係勁好用，用落apsc 等效接近100mm, 但輕便到爆 我就算轉左ff 咁多年，支60都keep 住留比m5 果啲細機用

最近買緊腳架想試下影星 手上有支16.4

篇頭就話
16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

全開光圈影星有comatic aberration 有冇人試過 真係收到2.8會分別好大？ 但收左光圈 曝光時間同ISO就要有變化 有冇師兄試過個平衡點喺邊

順便問下16.4影唔影到成個銀河

影星唔熟 但啲人影星用sigma 14.8 你得24好似唔係好夠wide

自膠 po錯地方 sor

po錯地方 唔好意思
不過講開sigma 14.8影星
唔知sigma幾時做RF mount鏡
R5R6個寬容度同高感表現好似進步得好明顯

好似話年尾到明年頭會出。
不過sigma太重料， 反而samyang個幾支有驚喜

全開啲邊位/好光嘅星例如木星有紫邊都正常呀
收少少光圈啲星sharp啲，最多咪曝光耐啲或者疊多幾張相
利申未用過支鏡

成條銀河咁wide一定要影pano啦，由core中間
影到尾就得

16mm

14mm

只可以講22mm係必須既，拎出街無負擔
好多時畫質好還好，如果連拎出街都唔想，幾好畫質都無用
我覺得16mm f1.4呢枝既target其實係vlogger或者天文
當然你心目中要佢個效果，又接受到佢個size就去馬

要wide其實仲有枝Canon 11-22mm, 雖然好暗得f4-5.6, 夠光就靚
人像來講, Sigma 30mm可以啦，加多枝Canon 50mm f/1.8又係必買

Adapter無所謂，其實原廠既都唔貴，我買過副廠試過會有少少鬆
小弟就係用m50, 用左兩年。今年可能出更新m50 ii, 但係我用到今日都唔覺得m50有咩限制住我，而且m50 ii一出會賣6千幾，你都未必會考慮。(如果有拍片就買m6ii)

Sigma 14mm個枝好野黎，但只可以講嘅係好難用，太wide同定焦，你個前照難構圖，16-35或者15-30依兩枝應該會好少少

唔知R5 有冇機會偷跑呢，等到頸都長

手持2秒影夜景

香港canon 可以30號出貨已經要謝天謝地。第一水全full, 極有可能做唔切。

希望豐澤準時收機

真係好堅
4500萬咁高像素對震動好敏感，2秒都得睇嚟個8線防震有料到！
有啲似返以前Canon，係咁接牙膏乜都唔出，但一出就勁過晒你

希望啦。。。點解入r5 都係因為佢出貨快過r6

大家都買埋佢個3,300 cfexpress優惠嗎?
512就咁買真係好乸貴

呢啲人啲comment真係好難理解
出部好機都叫失敗
Sony update 下 firmware 就會勁過人，真係器材撚嘅極品

影相都可以顛過波台痴線佬

Sony精神上嘅股東

3300真係幾吸引 不過我豐澤訂

買左，依張卡過多二年都好難平過3300 同埋送多個card reader, card reader已經要500
所有預購優惠入面 依個係最扺買

你可以email比canon online, 好似比豐澤單 可以網上加購。
唔知邊到聽人講過。

佢搞咩 未吃葯？

葯 淨係呢個字都夠我block左你

"药" 先係簡體

藥先係正體

Google喲新聞稿過特許經銷商都可以加 不過搵唔倒更詳細資料

葯 薄也。 葯係異體字 都係繁體 唔係簡體"药"

先秦兩漢著作 方言 已經寫左入去

肥花fb就話登記完保養會有email

真係想買 你email比canon online store. 佢會單獨add張3300既card+reader入你shopping cart，就可能比錢買

岩岩問左 登記左保養會有email通知再買

但而家訂已經無得揀cf卡 係咪已經賣哂？

6D 第一代留名
心郁郁想上 R5

唔想哂錢買uhs-II卡

我都係用緊a7r3，但老老實實對部r5真係心動

同埋如果想影下面呢堆片格式就一定要CF Express
- RAW movies
- 8K ALL-I
- 4K 119.9/100.0 fps (High Frame Rate movies)
- 4K ALL-I HEVC (YUV422, 10-bit)
- 4K 59.94/50.00 fps ALL-I H.264 (YUV420, 8-bit)

想玩4k120 諗緊加唔加好

UHS-2 128gb 1300hkd,仲要唔快 得R300 W260
cfexpress r1500 w800
canon 512gb 3300hkd,真心好扺買。。。

有冇細少少既CFexpress 256 128 咁

canon 淨係得512
出面買256 + card reader 己經貴過跟Canon 買

機又唔平
卡又貴鏡又貴

一闊三大將會係下個post標題

要買卡買鏡買新電腦

希望登記完仲有貨

最近影左幾次仔仔運動堂, 有幾個問題想請教…

先講裝備: R + EF 85.8 / RF 24105 4 / EF 100400 mark 2
環境: 下午4 / 5 點, 室外大太陽
設定: Tv Mode, Face detection + AI Servo + High speed 連拍, 1/250或更快

問題1
當我想focus係仔仔時, 半按快門 / 後面focus button, 個face detection四方格成日唔出黎. 咁時間關係, 都無辦法啦, 照對, 好多時R 會選擇對落個身度.
我係唔係set錯野呢?

問題2
另外, 當個face detection四方格出到黎, 對到我想影ge主體, 佢一路跑我一路影, EVF裏面明明跟到主體隻眼, 但快門又好似有d ”疾格” (已經如上面講 - Tv Mode, Face detection + AI Servo + High speed 連拍, 1/250或更快).

事後睇相, 總係中間有幾張走焦 (例如第一張中, 第二張走, 第三,四張中返, 第五張又走). 又係, 我係唔係set錯野呢?

問題3
R 個face detection, suppose 如果畫面有兩塊面, 佢個face detection四方格兩旁係會出現箭嘴, 然後我可以用十字制去揀邊塊面去focus.

但當我仔仔同同學一齊係畫面時, 唔知關唔關我用緊100400事, d箭嘴耐唔耐就唔識出黎, 而個四方格就多數focus係較近鏡頭個塊面…

有無師兄都遇過同有無解決方法? 謝謝!!!!!!!

focus問題 比錢upgrade r6, r5就應該解決到

正解

我驚換左機都解唔到啊, 剛剛睇埋 1dx3 manual, 應該係手勢問題... 不過都係要有經驗師兄提點...

本身R 既Face Detection 係廢
個人行遠少少己經認唔到樣, 變左Focus 身體
R5/R6 己經改善左好多
遠D 既話連眼都Detect到
解決到問題1

問題2既話
新機既追焦勁過R好多
應該解決到

至於問題3
唔知你會唔會因為半按左快門
我記得半按快門對焦個陣係唔會出箭咀
鬆開先可以揀番對邊塊面

唔關事
1dx3 都唔係無反
eos r 個對焦一向都只係剛好合格

我搵到個影kids 跑步既r5追焦test:

1:25 個跑步連拍 result係 6:10
向機身跑有70%中焦其實好撚勁

r5 r6個對焦一樣，所以買r6就夠。

咁R6本身係8月尾出
未見影好正常

買啦！ 我從6D轉R已經覺得係另一個世界，你如果直接轉R5，震撼性會更大，不過預要換埋電腦！

又唔係既，拍8k先要換。

其實追唔追得中，好睇個object 有冇突然快慢改變個速度，如果均速，正面向相機，e.g. 影車咁，要100% 中唔難

影運動好似100米短跑，因為跑既速度好定，所以都準

小朋友因為無定向，所以先至考技術

向機跑 個焦點keep住變啵
對慢d就會失焦

執片 software 都要課金買 Final Cut Pro 或者 Da Vinci 先 export 到

跟住卡都要買過晒 CF express 貴到仆晒街

再跟住電腦，而家用緊 late 2014 iMac 5k, 我想等埋 Apple Silicon iMac 先換

恭喜巴打！收貨後出個開箱post，俾冇錢買既我可以J下！

宜家部msi notebook i7-8750h
16GB RAM 1060 仲可以頂番兩三年
ARM IMAC睇定d先轉

我本身就用開700D 黎緊準備換r6
咁我未用過無反嘅 所以前幾日就借左朋友部rp試下
一試就發現canon真係冇改錯名…rip

我都覺得係out focus

個防震用嚟拍片都好誇
gimbal 都省返

試左R6先
同RP又兩個世界
講全面性，R5 同 R6 暫時最好（唔計售價）

如果機係跟住個人郁，其實唔會變到幾多，拎部十年前既7d 開area focus 都會對得準

其實唔係對得快定慢問題，而係機身predict 個距離計得準唔係準，由你禁快門到真係影果下有時差，ai servo 本身都講你如果keep focus 住個目標多過一秒，咁先會準

真係30號派到貨先算

實派到啦 我仲未決定d訂拎唔拎機 定係轉訂金去R6

我canon store 訂，要等佢送貨 唔知佢多唔多單，30號做唔做得切

用緊apsc機， 部r6係好吸引，但啲鏡真係太大支

用番ef鏡

我都想J

係咪要直播

R5 / R6 都有Crop mode
可以用返EF-S 鏡

r6 crop完得番7m

情願買35.8 果啲，都唔會玩crop mode 啦

RP M50 果堆真係唔會有人再買

咁又唔會，價錢相差咁遠

Rip 始終都係最平既ff 嚟既

買部6D Mark 1仲正

6d1得中間個點對到焦，其他咁多點都係廢，，RP都叫仲有個touch mon起碼準焦過6d啦

冇得反mon 差好遠啵, 反mon拍野方便好多

用rp拍嘢？

拍攝好冇。。。

R5偷跑未

未，canon online store 仲係PreOrder Processing

RP難講

但M50會有堆女性/情侶用家的

已收到email 兩個工作天內送貨

咪玩啦，R6都兩皮野淨body, 5d4 現時街價都差唔幾，又唔見成街都係

五千樓下呢個market 先係大戶，呢家有個明顯upgrade 目標比rp 入門用家，咁反而刺激多左人入門買rp

冇收到email，唔會因為我買埋鏡同mount遲出貨下話。。。

我body + 直倒 + 轉接環 半個鐘前收到email, 應該都差唔多架啦

btw 我開賣果朝十點已經落左單，可能係因為我早落單啲？

我12點落，唔關事瓜。 我算早落

依家RP剩機幾錢架. , 剛剛出好似8XXX

行6千幾
水5千幾

抵到

我十幾年前買部450d kit 都7千幾

我預訂個朝早，係豐澤門口等開門之後直接訂機，我應該係第一個係個間店訂機既人，到而家都未收到通知

豐澤個D起碼正日開門先打電話叫你拎貨啦

希望個晚趕得切登記，然後用$3300買張cfxpress

啱啱Login 入去睇下張單, 變左準備送貨
利申: 無收到Email, 可能因為我係本身門市自取, 之後改送貨

街鋪唔偷跑，應該好難快

屌 我冇變過，希望唔關支鏡事

之前豐澤買個部xh1
佢要本身拎機果朝先會sd sms&email叫你拎機

原來有email, 去左垃圾郵件度

處理中了, 希望30號收到

邊張信用咭?

鏡就有錢一炮過 但機真係冇

一炮過買支428

其實點解揀去凶宅買？ 有乜so

想買684

我最多都係大三元同兩枝.2定焦姐

買左咁多年野，真係未喺凶宅買過 雷射同肥花最多

ching 好有錢. !

我Body就豐澤 鏡就肥花

肥花又出左條30分鐘片

睇完我都係改訂R6算 平返$11000 我影sports多 仲要夜晚 留返d錢買鏡好過

有d想canon用呢部DPAF2 同 IBIS
整一部M5 markII

去旅行用

Same 我都想

R6 iso 12800完全可用可聞，51200縮左都見得下又唔怕喎

見到隔離部a7siii
覺得今年難得嘅好事係見到兩大廠出返啲堅野

差N記未入局.

z5

N記仲可以出啲咩
講科技C同S好似超佢太多

N唔知跟唔跟到C一向係研發同登記專利方向好重本

好彩C記都爭吓氣
Sony一台獨大就冇野好睇

睇倒sony終於生性肯改 雖然都係罪大滔天
好期待a74同r6比會點
不過siii個target同r5 r6唔會重合
各有各發展咁
不過係有一班人人屌r5過熱
但係佢地又知唔知siii係特化部機去拍片 特別係塊cmos

睇完但只係覺得支rf小白真係好細支好吸引 重短覺支小小白果下真係勁誇張

屌過熱真係ON9, 真係拍野好少一個shot多過5分鐘，不過 R5 R6都唔係拍片機，冇得比

其實sony d機 以前部部都係會過熱 依家新既a7s3先做到4k完全唔會過熱。
唔知點解冇人屌過
但r5 一出，幾十萬人圍屌

我都有少少信心嘅 畢竟係三大廠第一間raw
但z5真係

利申：z6擁躉

一直有人屌 只係問題冇canon咁大，canon係計時強制閂你。

3萬蚊部R5，缺點改哂、仲要高像數高速、防震、8k拍片連raw都俾埋，如果唔過熱部新1仔賣乜，結論，俾唔夠錢不過一般用家好夠用了今水奸狼算有誠意了仲未計rf鏡頭

因為出job無反4k 有部公認的gh5
罪大無得sell 自己第一部4k60p 最多係sell下拍6k
但r5 大賣自己全世界第一8k

依種問題應該 firmware解決到大部分。 以前sony都係出左機之後慢慢汁過熱。

罪大夠膽出廣告叫自己制霸 無人反駁到佢 因為佢係最多新鏡

咁佢真係第一間做到8k
而部機仲要有好多其他features喎

同埋好似樓上咁講
應該冇乜人會用8k走去拍超過幾分鐘嘅shot卦

同埋 過熱完 個可拍攝時間會越嚟越短
20分鐘 > 10分鐘 > 5分鐘之後1分鐘1分鐘咁跌
重要中間等咗半個鐘到一個鐘 去畀佢Cool Down
希望只係工程機先要Cool Down咁長時間/個時間跌咁快
你諗吓如果大熱天時拎出去開工 一Overheat就要直接換機

如果真係要全8k 咁你得2個方法
A:買8k 電影機
B:買多2部r5，輪住loop
而B係平好撚多

開工拍8k?

6k有bmpcc同s1h

5k oversampling to 4k60p 都係2X度夜晚都係2X~3X分鐘
你話啦點幫 8K過熱真係冇得講 今時今日4K60點都唔應該Overheat到咁啦
希望只係工程機問題

拍4k 咁其實買a7siii好d

A7SIII睇整體spec,只係追返貼個market未有咩突出位,但睇嚟係改善舊缺點為主

C就真係一大驚喜,包括埋過熱

Long shot唔係冇可能架喎,就算少機會用到都唔係一個藉口嚟

你當Ursa mini pro 12k死左？

三部r5帶discount 係平過個部2千啵

2千=好撚多？

恕我直言 用得ursa mini拍片 用咩r5?
你會唔會用r5影相？

*你會唔會用ursa mini影相？
Sorry 打錯

樓上講緊大熱天時開工拍8k嘅過穩熱問題無啦啦又要講埋影相？唔明你講影相個邏輯係邊呀sorry
btw點解用ursa mini拍片就唔可以用R5?睇個客budget架啫，越嚟越多TVC都係用相機拍啦

定位唔同
A7Siii擺明係食拍片/搵食市場
普通用家預算有限
點會買部1200萬像
R5係有拍片功能既相機
A7Siii係有相機功能既攝錄機

咁R5仲有20格連拍 4500萬像素 點解唔可以講埋？ 佢係一部相機嚟 做得咁多嘢自然有優點有缺點 如果你真係要去到長row 8k raw 宜你又剪得起兼用得起 首先 我相信你唔會用r5嚟做main cam 並且你嘅崗位理應係唔容許你同埋部相機要同時影相 兼要有20fps

如果真係要 喺機方面 世界上未有一部機做到拍8k唔熱 同時要影到20fps嘅 raw相 如果係人方面 我建議你都係請多幾個人 一個人做唔哂咁多嘢 喺專業層面我都未見過一個人用一部機就做得到8K raw production

點解你講d野咁九唔搭八完全唔貼題嘅？講緊過熱問題你就同我講佢有20格連拍？你d邏輯思維都幾搞笑架喎

因為佢係一部相機嚟 只係佢拍片功能好好 但唔係一部video機 冇主動散熱 係好正常 易像素密度咁高 full read out熱 都係好正常 而都係因為佢係一部相機 所以佢需要有一個好嘅影相功能 which佢做到 而佢拍片上冇拍片機咁勁 都係好正常

A7siii ursa mini唔熱 係因為佢係一部拍片機 專為拍片而做 唔需要理影相 所以唔熱 係應該
但正因為佢唔係相機 佢嘅影相功能唔合格 甚至冇 都係應該 係好正常

我同樓上講緊樓上講緊買三部R5平過買部8K電影機呢個話題，我就唔明你講咁多完全冇關係嘅野都唔知做乜
其實你個人唔好咁自我中心得唔得，off晒topic仲以為自己好有道理

你話講過熱我講過熱又唔啱 咁點討論？

你自己睇下自己講乜野先啦，你老人痴呆？同我講乜野20格連拍4500萬像素，不如講埋你今日早餐食左d乜好冇？

你話

樓上講緊大熱天時開工拍8k嘅過穩熱問題無啦啦又要講埋影相？唔明你講影相個邏輯係邊呀sorry
btw點解用ursa mini拍片就唔可以用R5?睇個客budget架啫，越嚟越多TVC都係用相機拍啦

又話

點解你講d野咁九唔搭八完全唔貼題嘅？講緊過熱問題你就同我講佢有20格連拍？你d邏輯思維都幾搞笑架喎

想問下邊句覆錯？

講相機就講相機 講講下又咩自我中心 講講下又咩早餐食乜 做咩啫 其實老實講 咁唔鐘意r5過熱 咁咪買sony囉 有咩問題？ 係要嘈
不過討論區係用嚟討論嘅 又冇理由唔俾你表達嘅 不過我真係唔想講落去 隨便你點睇啲咩邏輯呀 食飯呀咁 我去番研究影嘢先

用得8k raw 都係專業人仕啦， 自然會識得搵方法解決

你話我影日常生活片段，阿仔畢業禮呢啲人生大事，唔係唔用8k 掛，咁20分鐘應該都夠你用既

其實真係唔太明點解三皮野係買部"相"機，全世界都focus 佢係拍片上既缺點，又唔提佢影相功能有乜唔夠好

其實我上面想講 要拍片唔熱係要犧牲
S1h巨形機身有內置風扇拍6k
Siii用12M cmos拍4K 等

一部相機既r5 做緊係相機既野 唔可能魚與熊掌
除非用電話既散熱技術 4k應該冇咩問題 8k就唔敢講
建議要拍片就唔好買r5 r6

鬼叫canon自己一早大力吹噓拍8K
但原來4K都做唔好
大家仲諗住好似當年5Dii咁

我諗啲人嘅諗法就係：
你宜家拎出到8k嚟做賣點
但係又拍一陣就過熱
即係呃人

咁我又覺得一部機做到咁輕
又拍到8k
仲要影相全能
仲想點

如果你真係好需要長時間拍片
咪買返S1H/ A7siii

我都覺得ok 8k raw 邊部做到？ 我一take多過五分鐘都未試過

可能有人想拎黎拍8K AV 一Take過

睇Manual 止住喝先

我唔覺，R5係影相機 唔係拍片機 canon 用8K 做賣點係好錯，9成V 都唔會買佢黎用。

A7s3係唔係特別黑科技，但係佢做到哂一部拍片機應該要做到既野，定位都明確過R5好多。

結論 R5係一部好機 不過canon唔識sale, 8k 只係一個唔實用既賣點。A7s3 就係一部做到哂99%輕拍工作既機，實用好多。

冇錯 一開始sale自己影相勁就得 唔好特別強調自己拍片都好勁。
點知比人發現 ISO 又唔得 又過熱，基本上拍片方便一早判咗死刑，只係一部日光機。 8K raw 真係極專業人士先會用，外國YTB 最多都係拍log , 去到咁專業 點都唔會買R5 咁唔全面既相機送拍片功能

+2 唔該!
M系統仲有生存空間

等緊佢出新機

R5除noise真係幾重手 部機到手熄尻左佢
Canon為左多人講佢部機 多d曝光率 用錯左策略
本身主力追焦 eye focus 8級防震就得
係要用8k即刻打死自己
如果canon有外置散熱都冇咁柒

明明已經分晒post畀各家fans圍爐 點解無啦啦走咗個sony fanboy入嚟嘈

個eye af 真心屌打Sony, 估唔到sony 做左咁多年eye af，比人兩年就追番哂。

其實當年5d2一出 都係會過熱，唔影響當年成爲拍片神機。
而r5過熱同樣唔影響佢成爲第一部拍8k片既平機。

真系拍片既人自然會諗方法 diy加個風扇 加個heat sink比部機。市面上自然會有solution。

你up緊乜呀1999咁，傻左？

幾時講過唔鍾意R5，你都幾搞笑，有妄想症架你？

你頂多可以話佢定位上係影相加拍片，但點會唔係拍片機呀，擺明係上喺拍片個度同S1H同A7SIII一較高下啦
一部有4k120fps 同10bit422嘅相機廠房角度都佢一定係部拍片機，你頂多話佢係一部拍片機同影相機
至於有冇人買佢嚟拍片係另一回事啦

如果真係出到，又有效既話，咁就唔同玩法了
又有傳c會出Speedbooster，所有r機用可以轉用corp mode拍4k? 不過只可以用舊鏡同質素係點？
有效既散熱環期待一點

會唔會入哂塵

留番C諗不過講到一早設計左咁

4K120 係有咁既能力，但係 其實好多時係室內拍120 要既iso係好高，R5 咁既iso 表現 真係唔多實用囉。

sony 都知咩事啦, 唔係使乜拿拿林下放20fps eye-af 去rx100同電話
等下代出ai af 先知係咪仲keep 到黑科技

根本係水人買佢d配件咁

唔咁唔代表佢定位唔係拍片機，咁只係一部廢嘅拍片機
至於佢點解要有夾硬有8k係因為佢要係spec上贏S1H個6k
講到底canon都係想R5喺單反拍片市場度攞返以前失去左嘅market share

其實sony仲水，sony新個部a7s3，要用盡佢既功能一定要買cfexpress type a

而個張卡得sony出，仲要最大得160gb R800 W700，賣你3000幾，成班sony死忠要硬食貴到含既卡。

canon 賣個張 同價多4倍容量，快一倍。 sony就真係買卡買到傻

張sandisk 512GB CFEXPRESS當係ssd
圍起每GB又平過UHS-II卡

張type a 實在係貴到太唔合理，一張160gb 賣成3000幾，仲要硬食啵。
4k60以上就唔可以用外錄

memory stick 年代都貢獻左唔少比罪大.....

諗起當年PSP

其實UHSII 都唔平 呢家諗住就咁放張UHSI 既128GB 落去用，要試下幾多張就爆BUFFER 希望唔洗換卡

我都係用住UHSI先 再訂$3300張CFEXPRESS

個轉接環無鏡片，應該唔會太貴掛，如果轉接環解決到8k過熱隔離廠果部新機係白出

(離題)

我係呢部...

ok u win

真係唔明有咩好嘈 兩部機定位同受眾都咁唔同

PS vita個張memory card先經典

好似買game加dlc咁，要加錢先有full function.
sony成日出埋d自己規格既卡，用1-2年就唔用，真係冇叫錯罪大

我以為入錯左 , 入到黎見到部舊電話

ef to rf 都800,
加control ring 要1700,
我諗個風扇要3 4 千

我自己幾前論文係做Computer Vision
其實用Deep learning 做eye detection唔係咩高科技，市面上大把open source library
你粒CPU夠快就做到了

Control ring果個無咁貴，街價千頭姐
解決到過熱，就算3-4千唔貴了
可能副廠出左先唔知會唔會有水冷同風扇版

出左la,不過唔係mount

鬼係電話... PDA黎架~ (if you know what's PDA, NOT PDF)

諗起palm pilot

咁你一take唔多過五分鐘同佢唔可以拍得長係兩回事黎,
反正R5都係拎黎影相多過拍片有需要拍8K片既人真係會拎R5黎拍咩

其實實際啲 如果r5 33度太陽曬住 4k60 長拍1小時都正常 咁就係穩陣的"正常"操作

幾難 我想知7s3 直曬太陽一個鐘得唔得多d

齋影raw 當佢100mb 一張, 一張128gb 已經影到過千，我夠用了 影次big day, 去一個星期旅行都係差唔多咁既數， 除左影演唱會呢啲其實128真係好夠 大不了帶多張64做士啤

反而想入drop in filter 個adapter, 如果佢玩啲85.2 可以開盡都下下中，咁個nd 真係好有用， cpl 夾16-35又係正

Canon用家唔講得自己啲機不如Sony嘅

要拍4k唔應該買45M 既機，應該買a7s3，45M個noise一定差過12M

主要係張512真係平，唔買好似蝕比canon

Lok試過，4k100p PAL, 太陽晒住31度，57分鐘

個nd adaptor要成24xx

咁黑科技？無風扇

人曬15分鐘都中暑

呢部正

最慘係nd 同cpl 我都想要 好似話塊clean filter 重貴過個乜都無既adapter, 直頭叫你換adapter 唔好換filter

拍片撚要焗屌

睇左啲review 解釋低mp 的用途
r5 vs a7s3 不可以直接比較